<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Bistec Update &#8211; Bistec</title>
	<atom:link href="https://www.bistec.com.br/category/bistec-update/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.bistec.com.br</link>
	<description>Tecnologia para todo negócio</description>
	<lastBuildDate>Wed, 20 Apr 2022 11:56:19 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.4.12</generator>
	<item>
		<title>Bistec e a LGPD. Esteja pronto para as mudanças!</title>
		<link>https://www.bistec.com.br/2022/04/20/semana16/</link>
					<comments>https://www.bistec.com.br/2022/04/20/semana16/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Gustavo Silva Salustiano]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 20 Apr 2022 03:01:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bistec Update]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.bistec.com.br/?p=1909</guid>

					<description><![CDATA[<p>Conheça para que serve a Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD) e adeque sua empresa o quanto antes as mudanças necessárias.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/04/20/semana16/">Bistec e a LGPD. Esteja pronto para as mudanças!</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Hoje em dia estamos cada vez mais conectados na internet. Seja utilizando sistemas para a gestão do seu negócio, para emissão de algum documento pessoal ou até mesmo no lazer do dia-a-dia.</p>



<p>Nossas vidas estão cada vez mais digitalizadas, mas como em toda mudança, também existem cuidados a serem tomados.</p>



<p>Você já deve ter recebido ligação de telemarketing de alguma operadora de celular com a qual nunca teve vinculo nenhum. Quem sabe uma instituição bancária da qual nunca ouviu falar lhe oferecendo crédito pré-aprovado e pedindo apenas que você confirme seus dados (que eles já possuem). Nessas horas você se pergunta: onde foi que eles conseguiram minhas informações?</p>



<p>Assim como no mundo real precisamos prezar por nossa segurança física, no mundo virtual devemos prezar pela segurança dos nossos dados. Porém por mais que tomemos cuidado com o que compartilhamos, o vazamento de dados entre empresas é algo que normalmente foge do seu controle.</p>



<h2>Criação da Lei</h2>



<p>Pensando em tudo isto, em 2018 foi criada a Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD) &#8211; <a href="http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_ato2015-2018/2018/lei/l13709.htm">LEI Nº 13.709, DE 14 DE AGOSTO DE 2018</a>.</p>



<p>A LGPD, assim como a GDPR da União Europeia, visa a proteção dos dados pessoais que são utilizados por outras pessoas ou empresas. Ela abrange não apenas documentos físicos quanto informações digitais.</p>



<p>Com esta nova lei foram desenvolvidos critérios que as empresas devem atender sobre como deve ser guardado os dados pessoais de pessoas físicas e quando e como eles podem ser compartilhados.</p>



<p>Além disso as empresas são obrigadas a lhe informar quais dados seus eles possuem e apagá-los caso seja solicitado.</p>



<p>Com regras rígidas, as empresas ficam sujeitas a multas e penalidades caso descumpram os critérios de armazenamento e tratativa das suas informações.</p>



<h2>Bistec e a LGPD</h2>



<p>Pensando sempre na necessidade do mercado, a Bistec já possui profissionais certificados e está apta a auxiliar sua empresa a se adequar completamente a LGPD. Para mais dúvidas acesse <a href="https://www.bistec.com.br/portfolio/bistec-lgpd/">nosso site</a> e saiba mais.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-wide"/>



<p style="font-size:14px">Texto criado por Gustavo Salustiano<br>Técnico em T.I.<br><img class="wp-image-1630" style="width: 150px;" src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario.jpg" alt="Funcionário Gustavo Salustiano" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario.jpg 1200w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-229x300.jpg 229w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-783x1024.jpg 783w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-768x1005.jpg 768w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-1174x1536.jpg 1174w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-640x837.jpg 640w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/04/20/semana16/">Bistec e a LGPD. Esteja pronto para as mudanças!</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.bistec.com.br/2022/04/20/semana16/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>A tecnologia lado-a-lado com o meio ambiente</title>
		<link>https://www.bistec.com.br/2022/04/14/semana15/</link>
					<comments>https://www.bistec.com.br/2022/04/14/semana15/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Gustavo Silva Salustiano]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Apr 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bistec Update]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec Consultoria em TI]]></category>
		<category><![CDATA[Meio Ambiente]]></category>
		<category><![CDATA[T.I. Verde]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.bistec.com.br/?p=1894</guid>

					<description><![CDATA[<p>A tecnologia e o meio ambiente podem andar lado-a-lado. Acesse e descubra qual a importância da sua empresa tomar medidas mais sustenaveis.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/04/14/semana15/">A tecnologia lado-a-lado com o meio ambiente</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Em decorrência à evolução tecnológica ser algo constante, devemos levar em consideração os efeitos negativos que tantos componentes eletrônicos oferecem ao nosso meio ambiente. É ai que a T.I. Verde entra.</p>



<h3>Surgimento</h3>



<p>Para diminuir tais efeitos, foi criado o Pacto Global das Nações Unidas, a maior iniciativa de cidadania corporativa do mundo. Essa iniciativa visa incentivar as empresas com a adoção de 10 princípios relacionados às áreas de direitos humanos, trabalho, meio ambiente e anticorrupção. Destaque para os três princípios relacionados ao meio ambiente:</p>



<p>I. As empresas devem apoiar uma abordagem preventiva aos desafios ambientais<br>II. Desenvolver iniciativas para promover maior responsabilidade ambiental<br>III. Incentivar o desenvolvimento e difusão de tecnologias ambientalmente amigáveis (eco-friendely)<br>(ONU, 1999)</p>



<p>A junção da Tecnologia da Informação e a sustentabilidade gerou o termo conhecido como TI Verde.</p>



<h3>Definição de T.I. Verde</h3>



<p>Tolond (2012) define TI Verde como uma aplicação eficiente (tamanho e capacidade) de tecnologias inteligentes (que gerenciam o consumo de energia) e tecnologias ecologicamente corretas (eco-friendly) em toda a organização.</p>



<p>Gestores de infraestruturas maiores, como a de um Data Center, também devem se preocupar com estes conceitos, principalmente devido ao grande consumo de energia.</p>



<p>Para Barreira (2018) um Data Center Verde, além de priorizar a máxima eficiência energética, deve ser composto em sua plenitude, por uma infraestrutura de tecnologia e de engenharia ambientalmente sustentáveis.</p>



<p>Você deve estar se perguntando o que tudo isto pode ter a ver com sua empresa.</p>



<p>As pequenas e médias empresas representam mais de 1/4 do PIB brasileiro, além de serem a força motriz que movimenta o comércio. Agora pense no tamanho do parque tecnológico de todas estas empresas juntas. Se todos se unem em prol de uma T.I. mais ecológica, com o descarte certo dos equipamentos e utilizando sempre soluções eco-friendly você pode não só contribuir com o meio ambiente como também ter uma diferença significativa na sua conta de luz.</p>



<h3>Exemplo na prática</h3>



<p>Para entender melhor o que significa esta diferença energética usaremos como exemplo dois monitores similares, porém com tecnologias diferentes.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/04/monitores-1024x412.jpg" alt="" class="wp-image-1902" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/04/monitores-1024x412.jpg 1024w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/04/monitores-300x121.jpg 300w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/04/monitores-768x309.jpg 768w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/04/monitores-640x258.jpg 640w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/04/monitores.jpg 1299w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Vemos na imagem que mesmo com um monitor maior, o modelo da Dell possui um consumo de energia menor que o modelo da Samsung. Isto se deve pelas tecnologias utilizadas nele.</p>



<p>Mesmo com poucas diferenças, se pararmos para analisar e otimizar a eficiência energética de todos os equipamentos da empresa (como monitores, computadores, roteadores, impressoras, luzes e uma infinidade de equipamentos), no final, a diferença pode se tornar grande. Sendo uma forma útil e necessária de mudanças, que, de forma grandiosa nas estatísticas, ainda não foram implantadas pelas indústrias e empresas, favorecendo, assim, mais disputa entre Crescimento Industrial X Meio Ambiente, onde sabemos qual lado sofre mais desvantagens e danos&#8230;</p>



<p>Nós da BISTEC, buscando uma forma de ajudar o meio ambiente, apoiamos essa iniciativa sustentável e prestamos todo o auxílio para que sua empresa também colabore com essa ideia, para que assim tenhamos um mundo mais Green novamente.</p>



<p>Ficou interessado? <a href="https://www.bistec.com.br/portfolio/bistec-green/">Entre em contato</a> e saiba como você e sua empresa podem ajudar o planeta!</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-wide"/>



<p style="font-size:14px">Texto criado por Gustavo Salustiano<br>Técnico em T.I.<br><img class="wp-image-1630" style="width: 150px;" src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario.jpg" alt="Funcionário Gustavo Salustiano" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario.jpg 1200w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-229x300.jpg 229w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-783x1024.jpg 783w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-768x1005.jpg 768w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-1174x1536.jpg 1174w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-640x837.jpg 640w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/04/14/semana15/">A tecnologia lado-a-lado com o meio ambiente</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.bistec.com.br/2022/04/14/semana15/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Locação de equipamentos é com o Bistec Renting!</title>
		<link>https://www.bistec.com.br/2022/04/06/semana14/</link>
					<comments>https://www.bistec.com.br/2022/04/06/semana14/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Gustavo Silva Salustiano]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Apr 2022 03:01:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bistec Update]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec Consultoria em TI]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec Renting]]></category>
		<category><![CDATA[Locação de equipamentos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.bistec.com.br/?p=1887</guid>

					<description><![CDATA[<p>Você conhece os benefícios da locação de equipamentos para sua empresa? Se ainda não conhece leia um pouco do que nossa equipe comercial preparou para você!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/04/06/semana14/">Locação de equipamentos é com o Bistec Renting!</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Você sabe o que é o Bistec Renting? Se não conhecia, não se preocupe. Você sabia que grande parte das empresas brasileiras ainda desconhecem os benefícios do aluguel de equipamentos?</p>



<p>Pois é, a cada dia mais empresários descobrem e desfrutam das vantagens da locação de equipamentos para satisfazerem suas necessidades de forma prática e econômica.</p>



<p>Esta solução tem sido a mais atrativa do mercado, pois permite que você preserve as suas linhas de crédito junto aos bancos e assim faça um investimento rentável durante o ciclo de vida dos seus equipamentos.</p>



<p>Já pensou se o seu computador apresentasse um problema e a única solução seria comprar um novo? Com o Bistec renting você não terá esse problema! A Bistec cuida de tudo!</p>



<p>Com a Bistec você pode fazer a locação de computadores, impressoras, servidores, tudo de acordo com a sua necessidade. Isso tudo pensando em reduzir os custos e aumentar a sua produtividade.</p>



<h3>Principais vantagens do Bistec Renting:</h3>



<ul><li>Equipamentos sempre atualizados: A cada ciclo do contrato todos os seus equipamentos são trocados por versões mais atuais;</li></ul>



<ul><li>Incentivos fiscais: A empresa pode utilizar o valor da locação para desconto no pagamento de IRPJ e outros tributos;</li></ul>



<ul><li>Locação 100% sem entrada: Com a locação você não precisa de um grande investimento inicial. Todo o valor pode ser parcelado sem a necessidade de entrada;</li></ul>



<ul><li>Maior Eficiência em TI: Possua maior eficiência estando sempre com equipamentos atualizados sem gastar mais por isso;</li></ul>



<ul><li>Parcelas Fixas: As parcelas são fixas, dessa forma você pode organizar seus gastos de maneira fácil.</li></ul>



<p>Melhore sua liquidez e mantenha seu parque tecnológico sempre atualizado adquirindo equipamentos de TI através de locação.</p>



<p>Conheça mais do nosso <a href="https://www.bistec.com.br/portfolio/">portfólio</a> acessando no site.<br>Acesse também nosso canal no <a href="https://www.youtube.com/c/BistecBr">youtube</a> e conheça sobre nossos equipamentos e soluções.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-wide"/>



<p style="font-size:14px">Texto desenvolvido pela equipe comercial da Bistec</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/04/06/semana14/">Locação de equipamentos é com o Bistec Renting!</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.bistec.com.br/2022/04/06/semana14/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Solução VOIP</title>
		<link>https://www.bistec.com.br/2022/03/30/semana13/</link>
					<comments>https://www.bistec.com.br/2022/03/30/semana13/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Gustavo Silva Salustiano]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Mar 2022 03:01:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bistec Update]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec Consultoria em TI]]></category>
		<category><![CDATA[VOIP]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.bistec.com.br/?p=1847</guid>

					<description><![CDATA[<p>Esta pensando em utilizar VOIP? Conheça mais a fundo tudo que você precisa saber.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/03/30/semana13/">Solução VOIP</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Tenha seu ramal em qualquer lugar utilizando VOIP.</strong></p>



<p>A maneira como você se comunica com os seus clientes te impede de realizar visitas externas ou trabalhar em home office? Não corra o risco de você ficar sem comunicação com eles.</p>



<p>Você deve ter visto na <a href="https://www.bistec.com.br/blog/Semana12" target="_blank" aria-label="undefined (opens in a new tab)" rel="noreferrer noopener">publicação do blog</a> da semana passada as vantagens e os porquês de se ter um PABX virtual em sua empresa. Como mencionamos, não importa o tamanho de sua empresa. Você consegue adquirir o VOIP para te auxiliar na comunicação com seus clientes e colaboradores, de qualquer lugar que esteja. Basta ter internet e um celular ou notebook/computador.</p>



<p>Isso vai ser muito útil para você! Imagina ter que fazer uma viagem urgente a trabalho ou para alguma outra finalidade, mas está preocupado em não conseguir resolver suas pendências com os clientes ou não conseguir participar daquela reunião importante? Utilizando VOIP você ficará despreocupado, pois poderá realizar todas as ligações que precisar e participar de videoconferências com muita facilidade.</p>



<h2>Recapitulando: Como funciona o BISTEC VOIP?</h2>



<p>VOIP (Voz sobre IP) é uma tecnologia que permite a transmissão de sinais de voz pela internet. Com ele você recebe e efetua ligações telefônicas pela internet, através de um computador com fone de ouvido e microfone, telefone IP ou celular. Dessa maneira, os custos são reduzidos drasticamente por não ser necessário a utilização de um PBX físico. Além disso você também ganha na questão de mobilidade e serviços adicionais que esta tecnologia oferece.</p>



<p>Para utilizar no computador você acessa o site do PABX ou instala a ferramenta. Já no celular, basta instalar o aplicativo disponível para Android e IOS.</p>



<h2>Algumas funcionalidades:</h2>



<p>No painel de administração do PABX, dentre inúmeras funcionalidades, você consegue:</p>



<ul><li>Ver um resumo dos números de telefone cadastrados no PABX e gerenciar para onde a ligação será encaminhada quando alguém discá-los:</li></ul>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Números-de-telefone-1.png" alt="" class="wp-image-1868" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Números-de-telefone-1.png 806w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Números-de-telefone-1-300x86.png 300w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Números-de-telefone-1-768x220.png 768w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Números-de-telefone-1-640x183.png 640w" sizes="(max-width: 806px) 100vw, 806px" /></figure>



<ul><li>Ter uma visão geral dos ramais cadastrados, adicionar novos e gerenciar suas funcionalidades:</li></ul>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Ramais-2.png" alt="" class="wp-image-1869" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Ramais-2.png 836w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Ramais-2-300x127.png 300w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Ramais-2-768x326.png 768w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Ramais-2-640x272.png 640w" sizes="(max-width: 836px) 100vw, 836px" /></figure>



<ul><li>Tirar Relatórios de chamadas onde será mostrado a quantidade de ligações daquele ramal, tempo de duração, chamadas rejeitadas, dentre outras coisas:</li></ul>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/relatórios-1.png" alt="" class="wp-image-1865" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/relatórios-1.png 1011w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/relatórios-1-300x167.png 300w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/relatórios-1-768x428.png 768w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/relatórios-1-640x356.png 640w" sizes="(max-width: 1011px) 100vw, 1011px" /></figure>



<ul><li>Criar e controlar grupos de chamadas, ou seja, um ramal que contem outros ramais. Quando discado o mesmo irá disparar a ligação para todos os ramais contidos dentro dele.</li></ul>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Grupo-de-chamadas.png" alt="" class="wp-image-1870" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Grupo-de-chamadas.png 812w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Grupo-de-chamadas-300x123.png 300w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Grupo-de-chamadas-768x316.png 768w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Grupo-de-chamadas-640x263.png 640w" sizes="(max-width: 812px) 100vw, 812px" /></figure>



<h2>Criando uma URA no Bistec VOIP</h2>



<p>No plano de discagem (URA) você pode definir a maneira como seu telefone agirá quando alguém ligar para ele. Tudo isto é feito de maneira fácil e intuitiva, por meio de um modelo de &#8220;programação&#8221; baseado em fluxograma.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/URA.png" alt="" class="wp-image-1877" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/URA.png 990w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/URA-300x158.png 300w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/URA-768x404.png 768w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/URA-640x337.png 640w" sizes="(max-width: 990px) 100vw, 990px" /></figure>



<p>Dentro da URA é possível criar inúmeros padrões de ação. Alguns deles são:</p>



<h3>Programação:</h3>



<ul><li>Quando a ligação passar por este bloco, será verificado o horário que foi pré-definido e encaminhada para o próximo bloco. É muito utilizado para definir o horário de atendimento da empresa e dessa forma direcionar a ligação para diferentes caminhos caso esteja dentro do horário, fora do horário ou caso seja um feriado e a empresa esteja fechada.</li></ul>



<h3>Atendente Virtual:</h3>



<ul><li>No atendente virtual é possível configurar uma mensagem de saudação para ser tocada e após a mesma é possível que a pessoa que está ligando digite um número de acordo com o ramal/setor que deseja falar. Também é possível configurar como a URA agirá caso a pessoa digite alguma opção inválida ou o que acontecerá caso não digite nada. No exemplo da imagem acima, caso digite a opção 1 será direcionado para a operadora Daniela e caso digite a opção 2 será direcionado para a operadora Bruna. Também pode configurar para que seja possível digitar o ramal de outro operador e falar diretamente com ele, mesmo que ele não esteja no meio da programação.</li></ul>



<h3>Redirecionamento: </h3>



<ul><li>Utilizando um bloco de redirecionamento é possível transbordar a ligação para outros dispositivos que não estão dentro do seu PABX. Por exemplo, caso seja digitado para falar com o ramal 1001 &#8211; Daniela Giuffrida e a mesma não atenda, é possível utilizar um bloco de redirecionamento para transbordar a ligação para o celular ou para outro número de telefone.</li></ul>



<p>Estas são apenas algumas das muitas funcionalidades disponíveis no Bistec VOIP. Com ele você consegue levar o seu ramal para qualquer lugar, necessitando apenas de um celular ou computador com internet.</p>



<p>Para mais informações, entre em contato conosco ou acesse nosso <a href="https://www.bistec.com.br/portfolio/" target="_blank" aria-label="undefined (opens in a new tab)" rel="noreferrer noopener">portfólio</a> completo.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-wide"/>



<p style="font-size:14px">Texto criado por Daniela Giuffrida<br>Auxiliar Técnica<br><img class="wp-image-1624" style="width: 150px;" src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Daniela-Giuffrida.jpg" alt="" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Daniela-Giuffrida.jpg 720w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Daniela-Giuffrida-258x300.jpg 258w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Daniela-Giuffrida-640x744.jpg 640w" sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" /></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/03/30/semana13/">Solução VOIP</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.bistec.com.br/2022/03/30/semana13/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>VOIP como meio de comunicação</title>
		<link>https://www.bistec.com.br/2022/03/23/semana12/</link>
					<comments>https://www.bistec.com.br/2022/03/23/semana12/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Gustavo Silva Salustiano]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Mar 2022 03:01:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bistec Update]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec Consultoria em TI]]></category>
		<category><![CDATA[Telefone IP]]></category>
		<category><![CDATA[VOIP]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.bistec.com.br/?p=1795</guid>

					<description><![CDATA[<p>Conheça todas as vantagens de mudar a comunicação telefônica da sua empresa para VOIP e de um passo adiante.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/03/23/semana12/">VOIP como meio de comunicação</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Sabemos o quão corrido é o dia-a-dia em uma empresa. Ligações de fornecedores oferecendo seus produtos e serviços, chamados de clientes pedindo para comprar esses produtos, a dificuldade para encontrar um funcionário quando ele não está em seu setor… Uma loucura, sabemos bem como é!</p>



<p>Vendo essa realidade e procurando sempre otimizar os processos, a Bistec traz tudo que você precisa saber sobre a tecnologia VOIP e como ela pode revolucionar a comunicação da sua empresa. Mas afinal, o que seria VOIP?</p>



<h2>Entendendo o que é VOIP</h2>



<p>VOIP é a sigla de &#8220;Voz sobre IP&#8221;, ou seja, a tecnologia VOIP utiliza a internet para realizar e receber chamadas telefônicas ao invés das linhas analógicas utilizadas pelos telefones comuns. Dessa forma além de ligações telefônicas é possível gerenciar vários outros serviços disponíveis. Por meio de um PABX virtual você consegue configurar diversos ramais dentro de um único número telefônico, encaminhamentos de chamada, filas de atendimento, transferência de ligação entre ramais e filiais e muito mais.</p>



<p>Outra grande vantagem da utilização de VOIP é a flexibilidade que você ganha. Por se tratar de um serviço utilizado via internet e não uma linha fixa de telefone, é possível utilizar seu ramal em qualquer computador ou pelo seu smartphone acessando sua conta.</p>



<p>Mas quais os benefícios para a minha empresa?</p>



<h2>Perguntas frequentes</h2>



<hr class="wp-block-separator is-style-dots"/>



<h4>&#8211;<strong>Essa solução atende a minha empresa de pequeno porte?</strong></h4>



<p>Uma grande vantagem da tecnologia VOIP é não necessitar de uma infraestrutura robusta para ser implantado. Basta possuir internet e utilizar!</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-default"/>



<h4>&#8211;<strong>Posso usar meu número de telefone comercial atual?</strong></h4>



<p>Sim, é possível fazer a portabilidade do seu número de telefone atual diretamente para a plataforma. Mas caso queira um novo número de telefone é possível contratar números e ramais ilimitados a qualquer momento.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-default"/>



<h4>&#8211;<strong>Posso utilizar os telefones que já possuo ou devo adquirir novos?</strong></h4>



<p>Você pode aproveitar as videoconferências, chamadas de voz, mensagens e todos os recursos administrativos diretamente em seu computador ou smartphone, sem precisar de equipamentos telefônicos especiais. Mas se prefere utilizar um telefone físico, é necessário que este seja um telefone VOIP.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-default"/>



<h4>&#8211;<strong>Posso configurar o telefone para tocar em mais de 1 aparelho?</strong></h4>



<p>Sim, é possível configurar para tocar em vários aparelhos simultaneamente com o mesmo ramal ou em vários ramais diferentes por meio de um grupo de chamada.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-default"/>



<h4>&#8211;<strong>Em caso de queda de energia ou internet ficarei sem telefone?</strong></h4>



<p>Primeiramente deve-se lembrar que por se tratar de um sistema totalmente em nuvem é necessário que haja internet para utilizar, porém para casos como este é possível acessar seu ramal através de um aplicativo mobile disponível em Android e IOS. Também é possível configurar um redirecionamento de chamadas para um telefone fixo para caso a internet caia.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-default"/>



<h4>&#8211;<strong>Como funcionam as versões para celular e computador?</strong></h4>



<p>Tanto pelo celular quanto pelo computador é possível utilizar seu ramal para ligações, envio de mensagens e videoconferência. Basta acessar sua conta no aplicativo mobile do celular ou pelo navegador no seu computador e utilizar todas as ferramentas.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-default"/>



<h4>&#8211;<strong>Como funciona o telefone VOIP?</strong></h4>



<p>É realizada a configuração do telefone VOIP junto a seu PABX e depois ambos são sincronizados. Após isto seu telefone estará pronto para trabalhar com seu ramal de onde estiver. Basta conectá-lo a internet e utilizar.<br>Mas lembre, as funcionalidades disponíveis no telefone dependem do modelo adquirido.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-default"/>



<h4>&#8211;<strong>Tenho mais de uma loja, preciso ter um número para cada uma?</strong></h4>



<p>É possível realizar a interligação de todas as suas lojas com uma única central telefónica!<br>Com nosso PABX é possível compartilhar um único número de telefone entre todas as suas lojas. O cliente é atendido por meio de uma URA que lhe redireciona automaticamente para a loja ou setor com o qual ele deseja falar.<br>Caso você já possua diversos números sendo divulgados, é possível configurar para que todos redirecionem para a mesma URA ou que cada número utilize a sua própria sequência de atendimento.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-default"/>



<h2>Bistec VOIP</h2>



<p>Adquira este sistema e tenha:</p>



<ul><li>Ramal ilimitado fixo e móvel;</li><li>Aparelho telefônico;</li><li>Portabilidade;</li><li>Ligações locais e interurbanas;</li><li>Portal de controle de chamadas;</li><li>Sala de reuniões c/ Videoconferência;</li><li>Personalização de propaganda;</li><li>Mensagem de texto;</li><li>Suporte 24 horas;</li><li>Segurança e privacidade de nível empresarial.</li></ul>



<p>Gostou? Com a evolução da tecnologia as empresas precisam estar sempre empenhadas em adquirir diferenciais de mercado e sistemas que facilitem a gestão do negócio. Entre já em contato&nbsp;para&nbsp;saber mais informações e contratar.</p>



<p>Conheça melhor o Bistec VOIP acessando nosso <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Wfy0Kqx_mjQ" data-rel="lightbox-video-0" target="_blank" aria-label="undefined (opens in a new tab)" rel="noreferrer noopener">canal do Youtube</a>.<br>Acesse também nosso site e conheça todo nosso <a aria-label="undefined (opens in a new tab)" href="https://www.bistec.com.br/portfolio/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">portfólio</a>.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-wide"/>



<p style="font-size:14px">Texto criado por Patricia Marques<br>Auxiliar comercial<br><img class="wp-image-1839" style="width: 130px;" src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Patricia-Marques.png" alt="" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Patricia-Marques.png 295w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Patricia-Marques-206x300.png 206w" sizes="(max-width: 295px) 100vw, 295px" /><br><br>Texto editado por Gustavo Salustiano<br>Técnico em T.I<br><img class="wp-image-1630" style="width: 130px;" src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario.jpg" alt="Funcionário Gustavo Salustiano" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario.jpg 1200w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-229x300.jpg 229w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-783x1024.jpg 783w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-768x1005.jpg 768w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-1174x1536.jpg 1174w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-640x837.jpg 640w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/03/23/semana12/">VOIP como meio de comunicação</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.bistec.com.br/2022/03/23/semana12/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Já ouviu falar em Curva ABC?</title>
		<link>https://www.bistec.com.br/2022/03/16/semana11/</link>
					<comments>https://www.bistec.com.br/2022/03/16/semana11/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Gustavo Silva Salustiano]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Mar 2022 03:01:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bistec Update]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec Consultoria em TI]]></category>
		<category><![CDATA[Curva ABC]]></category>
		<category><![CDATA[Relatórios gerenciais]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.bistec.com.br/?p=1801</guid>

					<description><![CDATA[<p>A utilização de relatórios em uma empresa é algo de extrema importância. Conheça o relatório de curva ABC para gerenciamento das suas vendas.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/03/16/semana11/">Já ouviu falar em Curva ABC?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h3>Como gerenciar um grande fluxo de dados?</h3>



<p>Uma das grandes dificuldades das empresas que lidam com um fluxo constante de vendas sempre foi controlar corretamente seus estoques. Ainda mais tratando-se de algo que, quando não gerenciado de forma correta, pode prejudicar os demais setores dentro de uma organização.</p>



<p>Para cessar este tipo de problema, é indispensável uma gestão eficiente do seu estoque.</p>



<p>A utilização de um software de gestão que contenha relatórios gerenciais é algo de extrema importância para que você consiga ter noção do que esta ocorrendo com sua empresa. </p>



<h3>Relatório de Curva ABC</h3>



<p>Utilizando um relatório de Curva ABC, é possível analisar e classificar os itens de maior destaque na empresa e também acompanhar os níveis de consumação dos clientes. Este relatório é dividido em 3 partes que mostram a relevância de determinado produto para sua empresa de acordo com suas vendas.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Grafico-curva-abc.png" alt="Imagem demonstrando um relatório de curva abc que possui os valores 80% de renda para 20% dos produtos na curva a, 15% de renda para 30% dos produtos na curva b e 5% de renda para 50% dos produtos na curva c" class="wp-image-1804" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Grafico-curva-abc.png 576w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Grafico-curva-abc-300x177.png 300w" sizes="(max-width: 576px) 100vw, 576px" /></figure>



<h3>A classificação é feita em 3 grupos:</h3>



<ul><li><strong>Classe A:</strong> São os produtos que rendem maior lucratividade nas suas vendas. Nesta classe encontram-se 20% dos produtos, que representam 80% do lucro das vendas da empresa.</li><li><strong>Classe B:</strong> São os produtos que rendem uma lucratividade média nas suas vendas. Nesta segunda classe encontram-se os próximos 30% dos produtos, que representam 15% do lucro das vendas da empresa.</li><li><strong>Classe C:</strong> São os produtos de menor lucratividade, pois representam uma fração mínima nas suas vendas. Nesta última classe encontram-se os últimos 50% dos produtos , que representam 5% do lucro das vendas da empresa.</li></ul>



<p>Com um simples relatório, é possível conhecer todo o panorama das vendas da empresa e dessa forma, organizar melhor o estoque mínimo, a reposição de mercadorias, saber quais os produtos mais importantes para a empresa, quais produtos merecem uma melhor divulgação, dentre muitas outras coisas.</p>



<p>Gostou? Quer saber mais? Entre em contato com a nossa equipe e conheça todo nosso <a href="https://www.bistec.com.br/portfolio/">portfólio</a> voltado a atender às necessidades da sua empresa com o que há de melhor no mercado!</p>



<p>Acesse também nossas <a href="http://facebook.com.br/bistecweb">redes sociais</a> e fique por dentro de tudo!</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-wide"/>



<p style="font-size:14px">Texto criado por Bruna Costa<br>Estagiária<br><img class="wp-image-1676" style="width: 150px;" src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/Bruna-Costa.png" alt="" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/Bruna-Costa.png 426w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/Bruna-Costa-276x300.png 276w" sizes="(max-width: 426px) 100vw, 426px" /></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/03/16/semana11/">Já ouviu falar em Curva ABC?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.bistec.com.br/2022/03/16/semana11/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Você Controla seu Estoque Mínimo?</title>
		<link>https://www.bistec.com.br/2022/03/09/voce-controla-o-estoque-minimo-da-sua-empresa/</link>
					<comments>https://www.bistec.com.br/2022/03/09/voce-controla-o-estoque-minimo-da-sua-empresa/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Gustavo Silva Salustiano]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 Mar 2022 03:01:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bistec Update]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec Automação]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec Consultoria em TI]]></category>
		<category><![CDATA[Controle de estoque]]></category>
		<category><![CDATA[Estoque mínimo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.bistec.com.br/?p=1758</guid>

					<description><![CDATA[<p>Conheça a importância de se controlar o estoque mínimo da sua empresa e não ser pego despreparado.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/03/09/voce-controla-o-estoque-minimo-da-sua-empresa/">Você Controla seu Estoque Mínimo?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Estoque Mínimo</strong>. Um detalhe que pode passar despercebido pelos olhos desatentos dos empresários e comerciantes, mas quando não gerenciado, ocorrem problemas prejudiciais ao comércio. Problemas esses que falaremos a seguir.</p>



<h3>Cenário</h3>



<p>Imagine a seguinte situação: Seu estabelecimento em alta e seus clientes estão comprando sem parar; funcionários correm de um lado para o outro abastecendo os buracos que não param de aparecer nas prateleiras da loja. Em algum momento essa correria faz com que os produtos vão sendo retirados do estoque para serem postos à venda e podem acabar.</p>



<p>Você pode me questionar <em>“Mas Iago, eu faço o controle do meu estoque, sei quando os meus produtos estão precisando de reabastecimento de estoque, no que o Estoque Mínimo pode me ajudar se eu tenho a minha intuição de quando comprar mais ou não?”</em>. Pois bem, o segredo está no fato de que <strong>não serve somente para saber quando o estoque está perto do fim!</strong></p>



<p>O Estoque Mínimo pode ser considerado como uma <strong><u>estratégia de produtos</u></strong>, uma reserva e uma proteção para o seu comércio. Tem a função de <strong>indicar a quantidade mínima</strong> de mercadorias que deve estar <strong>disponível na empresa para que não ocorram falta de itens</strong> ou até mesmo o excesso em estoque. Mesmo que você saiba a data ou o momento correto para abastecer seu estoque, deve levar em consideração que podem ocorrer situações fora do seu planejamento financeiro, situações prejudiciais como produtos que saíram do prazo de validade que devem ser substituídos, além de perda de mercadoria e até mesmo roubo! Isso causa um gasto não-planejado.</p>



<h3>Problemas da falta de gerenciamento</h3>



<p>Imagine que, por um descuido de controle de estoque, um funcionário vá pegar uma peça no estoque para repor na prateleira e então vê que está fora da validade, e pra piorar, essa seria a última do estoque.</p>



<p>Nesse caso, 3 situações pejorativas ocorreram:</p>



<ol type="1"><li>A falta de cuidado ao saber se o estoque está no fim;</li><li>Não ter a informação de que o estoque está quase na última peça;</li><li>Não ter controle de validade do produto.</li></ol>



<p>Pode-se entender então que o Estoque Mínimo é uma <strong>forma da sua empresa se precaver de gastos imprevistos</strong> (como os citados acima), sendo uma ferramenta fundamental para a estratégia de compra de mercadorias de maneira lógica e funcional. Utilizando o Estoque Mínimo bem como o <em>Controle de Estoque</em> você conseguirá administrar seu comércio de forma estratégica, econômica e lucrativa!</p>



<p>E então? Quer começar a controlar o Estoque Mínimo hoje mesmo mas não conhece uma ferramenta para isso?</p>



<p>A BISTEC te ajuda nessa parte! Contamos com <a href="https://www.bistec.com.br/portfolio/"><strong>várias soluções</strong></a> para tirar você do sufoco do antigo comércio! Acesse <a href="https://www.bistec.com.br"><strong>www.bistec.com.br</strong></a> e descubra um mundo tecnológico para seu comércio!</p>



<p>Acesse também nosso <a href="https://www.facebook.com/Bistecweb"><strong>facebook</strong></a> e fique sempre por dentro das novidades.</p>



<p>Confie a informatização do seu empreendimento na <strong><em><u>BISTEC</u></em></strong>!</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-wide"/>



<p style="font-size:14px">Texto criado por Iago Gutierrez<br>Auxiliar Técnico<br><img class="wp-image-1667" style="width: 150px;" src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/Iago-Gutierrez.png" alt="Iago Gutierrez" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/Iago-Gutierrez.png 716w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/Iago-Gutierrez-298x300.png 298w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/Iago-Gutierrez-150x150.png 150w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/Iago-Gutierrez-640x644.png 640w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/Iago-Gutierrez-120x120.png 120w" sizes="(max-width: 716px) 100vw, 716px" /></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/03/09/voce-controla-o-estoque-minimo-da-sua-empresa/">Você Controla seu Estoque Mínimo?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.bistec.com.br/2022/03/09/voce-controla-o-estoque-minimo-da-sua-empresa/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mantenha seus dados seguros. Faça Backup!</title>
		<link>https://www.bistec.com.br/2022/03/02/qual-a-importancia-de-um-backup-hoje/</link>
					<comments>https://www.bistec.com.br/2022/03/02/qual-a-importancia-de-um-backup-hoje/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Gustavo Silva Salustiano]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 Mar 2022 03:01:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bistec Update]]></category>
		<category><![CDATA[Backup]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec Consultoria em TI]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec Soft]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.bistec.com.br/?p=1708</guid>

					<description><![CDATA[<p>Você sabe qual a importância de um backup? Conheça para o que serve e as melhores formas de faze-lo.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/03/02/qual-a-importancia-de-um-backup-hoje/">Mantenha seus dados seguros. Faça Backup!</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p style="font-size:10px">Imagem 1 &#8211; tipos de backup &#8211; <a href="https://br.vexels.com/vetores/previsualizar/125478/fundo-verde-futurista-abstrato">Fundo vetor criado por vexels &#8211; br.vexels.com</a></p>



<h2><strong><em>Qual a importância de um backup hoje?</em></strong></h2>



<p>Atualmente quase tudo que fazemos no nosso dia a dia envolve tecnologia. Seja utilizando Smartphones, o GPS integrado a seu carro, consumindo conteúdo streaming na sua Smart TV, dentre outras coisas. Dessa forma, cada aspecto da nossa vida está ficando entrelaçado com a utilização de tecnologias para agilizar e facilitar as coisas.</p>



<p>No ambiente corporativo isto não é diferente. Imagine como seria hoje em dia as pilhas de papéis necessárias para controlar as vendas da sua empresa e o faturamento de todas as contas sem a utilização de um sistema para gerenciá-los? Ou como seria não possuir redes sociais, sites ou qualquer meio das pessoas encontrarem sua empresa na internet?</p>



<p>Hoje a utilização de sistemas informatizados se tornou algo imprescindível para a boa gestão e sucesso de qualquer empresa. Mas também é necessário tomar cuidado, existe uma máxima no mundo da informática de que “nenhum sistema é 100% seguro”. Mas não se preocupe, um backup pode salvar sua vida.</p>



<p>Muitos sistemas hoje em dia funcionam totalmente na nuvem. Nestes casos o próprio fornecedor do sistema ou serviço costuma ficar responsável por garantir a realização e manutenção do backup. Mas para sistemas instalados localmente em seu computador, normalmente é você quem deve manter a segurança dos dados.</p>



<h2><em><strong>Boas Práticas</strong></em> para backup</h2>



<p>Independente do sistema que você esteja utilizando ou dos arquivos que deseja salvar, existem algumas boas práticas que podem ser seguidas para manter um bom backup. São algumas delas:</p>



<p>&#8211;<strong><u>Manter em um local seguro</u></strong>: Não adianta nada você ter um backup do seu sistema, mas guardá-lo no mesmo computador onde está o sistema, pois caso haja uma pane você perderá o sistema e o backup. Portanto mantenha sempre seu backup em alguma unidade externa e segura como um pendrive, HD externo ou na nuvem.</p>



<p>&#8211;<strong><u>Manter sempre atualizado</u></strong>: Você deve analisar qual o fluxo de inserção e alteração dos seus dados e dessa forma definir se o backup será feito mensalmente, semanalmente, diariamente ou até mesmo várias vezes no mesmo dia.</p>



<p>&#8211;<strong><u>Possuir versionamento</u></strong>: Procure sempre manter mais de uma versão do seu backup. Caso aconteça algo com seu backup atual, como ele ficando inacessível ou algum arquivo dentro dele ter sido apagado antes da realização do último backup é imprescindível que você possua outras versões mais antigas para serem restauradas.</p>



<p>&#8211;<strong><u>Testar sempre</u></strong>: Por último, mas não menos importante, já pensou ter um backup dos seus dados e ao precisar recuperá-los descobrir que ele estava salvando os arquivos errados? Por isso faça regularmente testes de restauração dos seus backups para ter certeza que estão funcionando.</p>



<h2><strong><em>Backups automáticos na nuvem</em></strong></h2>



<p>Pensando na melhor forma de manter seus dados seguros, a Bistec disponibiliza uma ferramenta de backup na nuvem 100% automatizada e segura.</p>



<p>Com o <a href="https://bistec.backupmanager.info/">Bistec Cloud</a> é possível realizar o backup tanto do seu sistema quanto dos seus arquivos pessoais de forma automática em um servidor na nuvem com alta disponibilidade e recuperá-los quando quiser. Algumas das características deste serviço são:</p>



<ul><li>Backups criptografados;</li><li>Agendamento personalizado para a realização dos backups;</li><li>Data centers World Class Tier III;</li><li>Realiza backups completos e incrementais;</li><li>Possui versionamento e retenção de dados personalizada;</li><li>Integração com os maiores bancos de dados do mercado (Oracle, MS SQL, MySQL, Postgre, Firebird, dentre outros);</li><li>Alta taxa de compressão para economia de espaço de armazenamento.</li></ul>



<p>A ferramenta conta também com um portal para gerenciamento e você ainda conta com uma equipe técnica para te ajudar com qualquer problema que aconteça.</p>



<p>Para mais informações acesse nosso site e conheça todo nosso <strong><a href="https://www.bistec.com.br/portfolio/">portfólio</a></strong>, voltado a atender você e sua empresa com o que há de melhor no mercado.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-wide"/>



<p style="font-size:14px">Texto criado por Gustavo Salustiano<br>Técnico em T.I.<br><img class="wp-image-1630" style="width: 150px;" src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario.jpg" alt="Funcionário Gustavo Salustiano" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario.jpg 1200w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-229x300.jpg 229w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-783x1024.jpg 783w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-768x1005.jpg 768w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-1174x1536.jpg 1174w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-640x837.jpg 640w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/03/02/qual-a-importancia-de-um-backup-hoje/">Mantenha seus dados seguros. Faça Backup!</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.bistec.com.br/2022/03/02/qual-a-importancia-de-um-backup-hoje/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>O garçom do seu restaurante não consegue ter controle dos atendimentos e acaba deixando o cliente esperando?</title>
		<link>https://www.bistec.com.br/2022/02/23/utilize-um-gerenciador-de-chamadas/</link>
					<comments>https://www.bistec.com.br/2022/02/23/utilize-um-gerenciador-de-chamadas/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Gustavo Silva Salustiano]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Feb 2022 03:01:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bistec Update]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec Automação]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec Consultoria em TI]]></category>
		<category><![CDATA[Garçom]]></category>
		<category><![CDATA[Gerenciador de chamadas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.bistec.com.br/?p=1686</guid>

					<description><![CDATA[<p>Solução de gerenciamento de chamadas para restaurantes.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/02/23/utilize-um-gerenciador-de-chamadas/">O garçom do seu restaurante não consegue ter controle dos atendimentos e acaba deixando o cliente esperando?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p style="font-size:18px"><strong>Obtenha um Gerenciador de chamadas</strong>. <strong>Uma solução simples que não necessita de integração com qualquer sistema.</strong></p>



<p>Imagine a seguinte situação: Seu restaurante está lotado e muitas pessoas querendo fazer pedidos, porém conforme chamam o garçom, ele não consegue atender na ordem dos chamados, deixa as pessoas esperando ou até mesmo sem atendimento. Os clientes ficam insatisfeitos com o atendimento e acabam indo embora. Com certeza esse problema causaria prejuízo nas finanças e também na imagem da empresa.</p>



<p>Os gerenciadores de chamadas podem te auxiliar nisso!</p>



<p>São eles: CG-100, CG-300, CG-600 e CG-700.</p>



<h4 class="has-text-align-center"><strong>CG-100</strong> </h4>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large is-resized"><img src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/CG-100.png" alt="" class="wp-image-1687" width="150" height="150" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/CG-100-150x150.png 150w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/CG-100-120x120.png 120w" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" /></figure></div>



<p>Com a função apenas de chamar o garçom.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-wide"/>



<h4 class="has-text-align-center"><strong>CG-300</strong></h4>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large is-resized"><img src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/CG-300.png" alt="" class="wp-image-1688" width="150" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/CG-300.png 392w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/CG-300-300x251.png 300w" sizes="(max-width: 392px) 100vw, 392px" /></figure></div>



<p class="has-text-align-left"><br>Com função de chamar o garçom, pedir a conta e cancelar a chamada.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-wide"/>



<h4 class="has-text-align-center"><strong>CG-600</strong></h4>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large is-resized"><img src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/CG-600.png" alt="" class="wp-image-1691" width="200" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/CG-600.png 456w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/CG-600-300x170.png 300w" sizes="(max-width: 456px) 100vw, 456px" /></figure></div>



<p class="has-text-align-left has-normal-font-size">Painel que normalmente exibirá o horário local. Caso algum cliente chame, aparecerá para o garçom o número da mesa.</p>



<p>Agora caso o cliente utilize o CG300 para pedir a conta, aparecerá no painel como a foto abaixo (número da mesa + três pontinhos):</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large is-resized"><img src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/CG-600-Pedindo-conta.png" alt="" class="wp-image-1690" width="250" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/CG-600-Pedindo-conta.png 362w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/CG-600-Pedindo-conta-300x106.png 300w" sizes="(max-width: 362px) 100vw, 362px" /></figure></div>



<p>Porém se o cliente utilizar o CG100 ou CG300 para chamar o garçom aparecerá no painel como a foto abaixo (número da mesa + 1 ponto)</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large is-resized"><img src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/CG-600-chamando-garçom.png" alt="" class="wp-image-1689" width="250" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/CG-600-chamando-garçom.png 362w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/CG-600-chamando-garçom-300x106.png 300w" sizes="(max-width: 362px) 100vw, 362px" /></figure></div>



<p>E caso o cliente utilize o CG300 para chamar o garçom, mas logo cancelar a chamada apertando no X, o painel voltará a mostrar o horário.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-wide"/>



<h4 class="has-text-align-center"><strong>CG-700</strong></h4>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large is-resized"><img src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/CG-700.png" alt="" class="wp-image-1692" width="150" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/CG-700.png 421w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/CG-700-300x288.png 300w" sizes="(max-width: 421px) 100vw, 421px" /></figure></div>



<p class="has-text-align-left has-normal-font-size">Relógio que também mostra ao garçom as chamadas. Caso o cliente chame o garçom, aparecerá o número da mesa e ao lado um ícone de pessoa com a mão levantada. Além disso, se o cliente pedir a conta, mostrará o ícone de cifrão ao lado do número da mesa. Mas caso não tenha nenhuma chamada, o relógio ficará mostrando apenas o horário atual.</p>



<p class="has-normal-font-size">Com o gerenciador de chamadas seus clientes ficarão cada vez mais satisfeitos com o rápido e controlado atendimento dos garçons. Em caso de dúvidas entre em contato com a nossa equipe ou acesse nosso <a href="https://www.bistec.com.br/portfolio/">site</a> para conhecer todo nosso portfólio.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-wide"/>



<p style="font-size:14px">Texto criado por Daniela Giuffrida<br>Auxiliar Técnica<br><img class="wp-image-1624" style="width: 150px;" src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Daniela-Giuffrida.jpg" alt="" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Daniela-Giuffrida.jpg 720w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Daniela-Giuffrida-258x300.jpg 258w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Daniela-Giuffrida-640x744.jpg 640w" sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" /></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/02/23/utilize-um-gerenciador-de-chamadas/">O garçom do seu restaurante não consegue ter controle dos atendimentos e acaba deixando o cliente esperando?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.bistec.com.br/2022/02/23/utilize-um-gerenciador-de-chamadas/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mobilidade na hora da venda é um fator importante para a dinâmica do seu negócio!</title>
		<link>https://www.bistec.com.br/2022/02/16/mobilidade-na-hora-da-venda-e-um-fator-importante-para-a-dinamica-do-seu-negocio/</link>
					<comments>https://www.bistec.com.br/2022/02/16/mobilidade-na-hora-da-venda-e-um-fator-importante-para-a-dinamica-do-seu-negocio/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Gustavo Silva Salustiano]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Feb 2022 03:01:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bistec Update]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec Consultoria em TI]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec Pay]]></category>
		<category><![CDATA[Máquina de cartão]]></category>
		<category><![CDATA[PDV Móvel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.bistec.com.br/?p=1644</guid>

					<description><![CDATA[<p>Solução de PDV móvel. Sistemas de PDV instalados na máquina de cartão.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/02/16/mobilidade-na-hora-da-venda-e-um-fator-importante-para-a-dinamica-do-seu-negocio/">Mobilidade na hora da venda é um fator importante para a dinâmica do seu negócio!</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-medium-font-size"><strong>O Bistec Pay é a vantagem que sua empresa precisa!</strong></p>



<p>Já imaginou seu estabelecimento batendo recordes de vendas e repleto de clientes, mas quando o cliente vai realizar o pagamento se depara com a fila enorme no caixa, se arrepende e vai embora sem levar nada? Ou pior, o cliente se injuria e divulga nas redes sociais reclamações do seu estabelecimento pela demora no atendimento? Pois é, esses são perrengues de trabalhar com somente um ponto de venda no estabelecimento comercial.</p>



<p>Se quer evitar situações como essa no dia-a-dia do seu comércio, a Bistec pode te ajudar!</p>



<p>Com o PDV Móvel o garçom de um restaurante, por exemplo, fecha as contas de clientes sem que esses precisem formar essas filas enormes em frente ao caixa. Basta que o garçom leve o PDV Móvel até o cliente, com a conta, o cliente realiza o pagamento e já pode se dirigir diretamente até a saída.</p>



<p>Os recibos podem ser enviados via SMS para o cliente ou, se a maquininha possuir impressora, podem ser entregues em tempo real para o mesmo.</p>



<p>Que praticidade, não é mesmo?! Além disso, essa solução facilita a operação de venda e reduz custos, uma vez que elimina a necessidade de computador, monitor e impressora no seu ponto de venda.</p>



<p>A gestão das vendas é feita toda a partir de um portal que pode ser acessado  pelo computador, tablet ou celular de qualquer local que você esteja.</p>



<p>Recomendado para:</p>



<ul><li>Lanchonetes, restaurantes e bares;</li><li>Varejo em geral;</li><li>Food trucks;</li><li>Serviços de delivery;</li><li>Eventos e festas.</li></ul>



<p>Entre em contato com a nossa equipe e adquira as soluções de pagamento para o seu negócio! Para mais informações dessa solução acesse nosso site: <a href="https://www.bistec.com.br/portfolio/bistec-pay/">https://www.bistec.com.br/portfolio/bistec-pay/</a></p>



<hr class="wp-block-separator is-style-wide"/>



<p style="font-size:14px">Texto criado por Bruna Costa<br>Estagiária<br><img class="wp-image-1676" style="width: 150px;" src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/Bruna-Costa.png" alt="" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/Bruna-Costa.png 426w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/Bruna-Costa-276x300.png 276w" sizes="(max-width: 426px) 100vw, 426px" /></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/02/16/mobilidade-na-hora-da-venda-e-um-fator-importante-para-a-dinamica-do-seu-negocio/">Mobilidade na hora da venda é um fator importante para a dinâmica do seu negócio!</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.bistec.com.br/2022/02/16/mobilidade-na-hora-da-venda-e-um-fator-importante-para-a-dinamica-do-seu-negocio/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
