<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Telefone IP &#8211; Bistec</title>
	<atom:link href="https://www.bistec.com.br/tag/telefone-ip/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.bistec.com.br</link>
	<description>Tecnologia para todo negócio</description>
	<lastBuildDate>Tue, 29 Mar 2022 14:37:37 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.4.10</generator>
	<item>
		<title>VOIP como meio de comunicação</title>
		<link>https://www.bistec.com.br/2022/03/23/semana12/</link>
					<comments>https://www.bistec.com.br/2022/03/23/semana12/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Gustavo Silva Salustiano]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Mar 2022 03:01:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bistec Update]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec Consultoria em TI]]></category>
		<category><![CDATA[Telefone IP]]></category>
		<category><![CDATA[VOIP]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.bistec.com.br/?p=1795</guid>

					<description><![CDATA[<p>Conheça todas as vantagens de mudar a comunicação telefônica da sua empresa para VOIP e de um passo adiante.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/03/23/semana12/">VOIP como meio de comunicação</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Sabemos o quão corrido é o dia-a-dia em uma empresa. Ligações de fornecedores oferecendo seus produtos e serviços, chamados de clientes pedindo para comprar esses produtos, a dificuldade para encontrar um funcionário quando ele não está em seu setor… Uma loucura, sabemos bem como é!</p>



<p>Vendo essa realidade e procurando sempre otimizar os processos, a Bistec traz tudo que você precisa saber sobre a tecnologia VOIP e como ela pode revolucionar a comunicação da sua empresa. Mas afinal, o que seria VOIP?</p>



<h2>Entendendo o que é VOIP</h2>



<p>VOIP é a sigla de &#8220;Voz sobre IP&#8221;, ou seja, a tecnologia VOIP utiliza a internet para realizar e receber chamadas telefônicas ao invés das linhas analógicas utilizadas pelos telefones comuns. Dessa forma além de ligações telefônicas é possível gerenciar vários outros serviços disponíveis. Por meio de um PABX virtual você consegue configurar diversos ramais dentro de um único número telefônico, encaminhamentos de chamada, filas de atendimento, transferência de ligação entre ramais e filiais e muito mais.</p>



<p>Outra grande vantagem da utilização de VOIP é a flexibilidade que você ganha. Por se tratar de um serviço utilizado via internet e não uma linha fixa de telefone, é possível utilizar seu ramal em qualquer computador ou pelo seu smartphone acessando sua conta.</p>



<p>Mas quais os benefícios para a minha empresa?</p>



<h2>Perguntas frequentes</h2>



<hr class="wp-block-separator is-style-dots"/>



<h4>&#8211;<strong>Essa solução atende a minha empresa de pequeno porte?</strong></h4>



<p>Uma grande vantagem da tecnologia VOIP é não necessitar de uma infraestrutura robusta para ser implantado. Basta possuir internet e utilizar!</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-default"/>



<h4>&#8211;<strong>Posso usar meu número de telefone comercial atual?</strong></h4>



<p>Sim, é possível fazer a portabilidade do seu número de telefone atual diretamente para a plataforma. Mas caso queira um novo número de telefone é possível contratar números e ramais ilimitados a qualquer momento.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-default"/>



<h4>&#8211;<strong>Posso utilizar os telefones que já possuo ou devo adquirir novos?</strong></h4>



<p>Você pode aproveitar as videoconferências, chamadas de voz, mensagens e todos os recursos administrativos diretamente em seu computador ou smartphone, sem precisar de equipamentos telefônicos especiais. Mas se prefere utilizar um telefone físico, é necessário que este seja um telefone VOIP.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-default"/>



<h4>&#8211;<strong>Posso configurar o telefone para tocar em mais de 1 aparelho?</strong></h4>



<p>Sim, é possível configurar para tocar em vários aparelhos simultaneamente com o mesmo ramal ou em vários ramais diferentes por meio de um grupo de chamada.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-default"/>



<h4>&#8211;<strong>Em caso de queda de energia ou internet ficarei sem telefone?</strong></h4>



<p>Primeiramente deve-se lembrar que por se tratar de um sistema totalmente em nuvem é necessário que haja internet para utilizar, porém para casos como este é possível acessar seu ramal através de um aplicativo mobile disponível em Android e IOS. Também é possível configurar um redirecionamento de chamadas para um telefone fixo para caso a internet caia.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-default"/>



<h4>&#8211;<strong>Como funcionam as versões para celular e computador?</strong></h4>



<p>Tanto pelo celular quanto pelo computador é possível utilizar seu ramal para ligações, envio de mensagens e videoconferência. Basta acessar sua conta no aplicativo mobile do celular ou pelo navegador no seu computador e utilizar todas as ferramentas.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-default"/>



<h4>&#8211;<strong>Como funciona o telefone VOIP?</strong></h4>



<p>É realizada a configuração do telefone VOIP junto a seu PABX e depois ambos são sincronizados. Após isto seu telefone estará pronto para trabalhar com seu ramal de onde estiver. Basta conectá-lo a internet e utilizar.<br>Mas lembre, as funcionalidades disponíveis no telefone dependem do modelo adquirido.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-default"/>



<h4>&#8211;<strong>Tenho mais de uma loja, preciso ter um número para cada uma?</strong></h4>



<p>É possível realizar a interligação de todas as suas lojas com uma única central telefónica!<br>Com nosso PABX é possível compartilhar um único número de telefone entre todas as suas lojas. O cliente é atendido por meio de uma URA que lhe redireciona automaticamente para a loja ou setor com o qual ele deseja falar.<br>Caso você já possua diversos números sendo divulgados, é possível configurar para que todos redirecionem para a mesma URA ou que cada número utilize a sua própria sequência de atendimento.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-default"/>



<h2>Bistec VOIP</h2>



<p>Adquira este sistema e tenha:</p>



<ul><li>Ramal ilimitado fixo e móvel;</li><li>Aparelho telefônico;</li><li>Portabilidade;</li><li>Ligações locais e interurbanas;</li><li>Portal de controle de chamadas;</li><li>Sala de reuniões c/ Videoconferência;</li><li>Personalização de propaganda;</li><li>Mensagem de texto;</li><li>Suporte 24 horas;</li><li>Segurança e privacidade de nível empresarial.</li></ul>



<p>Gostou? Com a evolução da tecnologia as empresas precisam estar sempre empenhadas em adquirir diferenciais de mercado e sistemas que facilitem a gestão do negócio. Entre já em contato&nbsp;para&nbsp;saber mais informações e contratar.</p>



<p>Conheça melhor o Bistec VOIP acessando nosso <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Wfy0Kqx_mjQ" data-rel="lightbox-video-0" target="_blank" aria-label="undefined (opens in a new tab)" rel="noreferrer noopener">canal do Youtube</a>.<br>Acesse também nosso site e conheça todo nosso <a aria-label="undefined (opens in a new tab)" href="https://www.bistec.com.br/portfolio/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">portfólio</a>.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-wide"/>



<p style="font-size:14px">Texto criado por Patricia Marques<br>Auxiliar comercial<br><img class="wp-image-1839" style="width: 130px;" src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Patricia-Marques.png" alt="" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Patricia-Marques.png 295w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Patricia-Marques-206x300.png 206w" sizes="(max-width: 295px) 100vw, 295px" /><br><br>Texto editado por Gustavo Salustiano<br>Técnico em T.I<br><img class="wp-image-1630" style="width: 130px;" src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario.jpg" alt="Funcionário Gustavo Salustiano" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario.jpg 1200w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-229x300.jpg 229w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-783x1024.jpg 783w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-768x1005.jpg 768w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-1174x1536.jpg 1174w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-640x837.jpg 640w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/03/23/semana12/">VOIP como meio de comunicação</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.bistec.com.br/2022/03/23/semana12/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
