<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>VOIP &#8211; Bistec</title>
	<atom:link href="https://www.bistec.com.br/tag/voip/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.bistec.com.br</link>
	<description>Tecnologia para todo negócio</description>
	<lastBuildDate>Thu, 31 Mar 2022 19:38:09 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.4.10</generator>
	<item>
		<title>Solução VOIP</title>
		<link>https://www.bistec.com.br/2022/03/30/semana13/</link>
					<comments>https://www.bistec.com.br/2022/03/30/semana13/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Gustavo Silva Salustiano]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Mar 2022 03:01:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bistec Update]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec Consultoria em TI]]></category>
		<category><![CDATA[VOIP]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.bistec.com.br/?p=1847</guid>

					<description><![CDATA[<p>Esta pensando em utilizar VOIP? Conheça mais a fundo tudo que você precisa saber.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/03/30/semana13/">Solução VOIP</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Tenha seu ramal em qualquer lugar utilizando VOIP.</strong></p>



<p>A maneira como você se comunica com os seus clientes te impede de realizar visitas externas ou trabalhar em home office? Não corra o risco de você ficar sem comunicação com eles.</p>



<p>Você deve ter visto na <a href="https://www.bistec.com.br/blog/Semana12" target="_blank" aria-label="undefined (opens in a new tab)" rel="noreferrer noopener">publicação do blog</a> da semana passada as vantagens e os porquês de se ter um PABX virtual em sua empresa. Como mencionamos, não importa o tamanho de sua empresa. Você consegue adquirir o VOIP para te auxiliar na comunicação com seus clientes e colaboradores, de qualquer lugar que esteja. Basta ter internet e um celular ou notebook/computador.</p>



<p>Isso vai ser muito útil para você! Imagina ter que fazer uma viagem urgente a trabalho ou para alguma outra finalidade, mas está preocupado em não conseguir resolver suas pendências com os clientes ou não conseguir participar daquela reunião importante? Utilizando VOIP você ficará despreocupado, pois poderá realizar todas as ligações que precisar e participar de videoconferências com muita facilidade.</p>



<h2>Recapitulando: Como funciona o BISTEC VOIP?</h2>



<p>VOIP (Voz sobre IP) é uma tecnologia que permite a transmissão de sinais de voz pela internet. Com ele você recebe e efetua ligações telefônicas pela internet, através de um computador com fone de ouvido e microfone, telefone IP ou celular. Dessa maneira, os custos são reduzidos drasticamente por não ser necessário a utilização de um PBX físico. Além disso você também ganha na questão de mobilidade e serviços adicionais que esta tecnologia oferece.</p>



<p>Para utilizar no computador você acessa o site do PABX ou instala a ferramenta. Já no celular, basta instalar o aplicativo disponível para Android e IOS.</p>



<h2>Algumas funcionalidades:</h2>



<p>No painel de administração do PABX, dentre inúmeras funcionalidades, você consegue:</p>



<ul><li>Ver um resumo dos números de telefone cadastrados no PABX e gerenciar para onde a ligação será encaminhada quando alguém discá-los:</li></ul>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Números-de-telefone-1.png" alt="" class="wp-image-1868" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Números-de-telefone-1.png 806w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Números-de-telefone-1-300x86.png 300w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Números-de-telefone-1-768x220.png 768w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Números-de-telefone-1-640x183.png 640w" sizes="(max-width: 806px) 100vw, 806px" /></figure>



<ul><li>Ter uma visão geral dos ramais cadastrados, adicionar novos e gerenciar suas funcionalidades:</li></ul>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Ramais-2.png" alt="" class="wp-image-1869" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Ramais-2.png 836w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Ramais-2-300x127.png 300w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Ramais-2-768x326.png 768w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Ramais-2-640x272.png 640w" sizes="(max-width: 836px) 100vw, 836px" /></figure>



<ul><li>Tirar Relatórios de chamadas onde será mostrado a quantidade de ligações daquele ramal, tempo de duração, chamadas rejeitadas, dentre outras coisas:</li></ul>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/relatórios-1.png" alt="" class="wp-image-1865" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/relatórios-1.png 1011w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/relatórios-1-300x167.png 300w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/relatórios-1-768x428.png 768w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/relatórios-1-640x356.png 640w" sizes="(max-width: 1011px) 100vw, 1011px" /></figure>



<ul><li>Criar e controlar grupos de chamadas, ou seja, um ramal que contem outros ramais. Quando discado o mesmo irá disparar a ligação para todos os ramais contidos dentro dele.</li></ul>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Grupo-de-chamadas.png" alt="" class="wp-image-1870" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Grupo-de-chamadas.png 812w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Grupo-de-chamadas-300x123.png 300w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Grupo-de-chamadas-768x316.png 768w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Grupo-de-chamadas-640x263.png 640w" sizes="(max-width: 812px) 100vw, 812px" /></figure>



<h2>Criando uma URA no Bistec VOIP</h2>



<p>No plano de discagem (URA) você pode definir a maneira como seu telefone agirá quando alguém ligar para ele. Tudo isto é feito de maneira fácil e intuitiva, por meio de um modelo de &#8220;programação&#8221; baseado em fluxograma.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/URA.png" alt="" class="wp-image-1877" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/URA.png 990w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/URA-300x158.png 300w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/URA-768x404.png 768w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/URA-640x337.png 640w" sizes="(max-width: 990px) 100vw, 990px" /></figure>



<p>Dentro da URA é possível criar inúmeros padrões de ação. Alguns deles são:</p>



<h3>Programação:</h3>



<ul><li>Quando a ligação passar por este bloco, será verificado o horário que foi pré-definido e encaminhada para o próximo bloco. É muito utilizado para definir o horário de atendimento da empresa e dessa forma direcionar a ligação para diferentes caminhos caso esteja dentro do horário, fora do horário ou caso seja um feriado e a empresa esteja fechada.</li></ul>



<h3>Atendente Virtual:</h3>



<ul><li>No atendente virtual é possível configurar uma mensagem de saudação para ser tocada e após a mesma é possível que a pessoa que está ligando digite um número de acordo com o ramal/setor que deseja falar. Também é possível configurar como a URA agirá caso a pessoa digite alguma opção inválida ou o que acontecerá caso não digite nada. No exemplo da imagem acima, caso digite a opção 1 será direcionado para a operadora Daniela e caso digite a opção 2 será direcionado para a operadora Bruna. Também pode configurar para que seja possível digitar o ramal de outro operador e falar diretamente com ele, mesmo que ele não esteja no meio da programação.</li></ul>



<h3>Redirecionamento: </h3>



<ul><li>Utilizando um bloco de redirecionamento é possível transbordar a ligação para outros dispositivos que não estão dentro do seu PABX. Por exemplo, caso seja digitado para falar com o ramal 1001 &#8211; Daniela Giuffrida e a mesma não atenda, é possível utilizar um bloco de redirecionamento para transbordar a ligação para o celular ou para outro número de telefone.</li></ul>



<p>Estas são apenas algumas das muitas funcionalidades disponíveis no Bistec VOIP. Com ele você consegue levar o seu ramal para qualquer lugar, necessitando apenas de um celular ou computador com internet.</p>



<p>Para mais informações, entre em contato conosco ou acesse nosso <a href="https://www.bistec.com.br/portfolio/" target="_blank" aria-label="undefined (opens in a new tab)" rel="noreferrer noopener">portfólio</a> completo.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-wide"/>



<p style="font-size:14px">Texto criado por Daniela Giuffrida<br>Auxiliar Técnica<br><img class="wp-image-1624" style="width: 150px;" src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Daniela-Giuffrida.jpg" alt="" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Daniela-Giuffrida.jpg 720w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Daniela-Giuffrida-258x300.jpg 258w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Daniela-Giuffrida-640x744.jpg 640w" sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" /></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/03/30/semana13/">Solução VOIP</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.bistec.com.br/2022/03/30/semana13/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>VOIP como meio de comunicação</title>
		<link>https://www.bistec.com.br/2022/03/23/semana12/</link>
					<comments>https://www.bistec.com.br/2022/03/23/semana12/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Gustavo Silva Salustiano]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Mar 2022 03:01:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bistec Update]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec Consultoria em TI]]></category>
		<category><![CDATA[Telefone IP]]></category>
		<category><![CDATA[VOIP]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.bistec.com.br/?p=1795</guid>

					<description><![CDATA[<p>Conheça todas as vantagens de mudar a comunicação telefônica da sua empresa para VOIP e de um passo adiante.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/03/23/semana12/">VOIP como meio de comunicação</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Sabemos o quão corrido é o dia-a-dia em uma empresa. Ligações de fornecedores oferecendo seus produtos e serviços, chamados de clientes pedindo para comprar esses produtos, a dificuldade para encontrar um funcionário quando ele não está em seu setor… Uma loucura, sabemos bem como é!</p>



<p>Vendo essa realidade e procurando sempre otimizar os processos, a Bistec traz tudo que você precisa saber sobre a tecnologia VOIP e como ela pode revolucionar a comunicação da sua empresa. Mas afinal, o que seria VOIP?</p>



<h2>Entendendo o que é VOIP</h2>



<p>VOIP é a sigla de &#8220;Voz sobre IP&#8221;, ou seja, a tecnologia VOIP utiliza a internet para realizar e receber chamadas telefônicas ao invés das linhas analógicas utilizadas pelos telefones comuns. Dessa forma além de ligações telefônicas é possível gerenciar vários outros serviços disponíveis. Por meio de um PABX virtual você consegue configurar diversos ramais dentro de um único número telefônico, encaminhamentos de chamada, filas de atendimento, transferência de ligação entre ramais e filiais e muito mais.</p>



<p>Outra grande vantagem da utilização de VOIP é a flexibilidade que você ganha. Por se tratar de um serviço utilizado via internet e não uma linha fixa de telefone, é possível utilizar seu ramal em qualquer computador ou pelo seu smartphone acessando sua conta.</p>



<p>Mas quais os benefícios para a minha empresa?</p>



<h2>Perguntas frequentes</h2>



<hr class="wp-block-separator is-style-dots"/>



<h4>&#8211;<strong>Essa solução atende a minha empresa de pequeno porte?</strong></h4>



<p>Uma grande vantagem da tecnologia VOIP é não necessitar de uma infraestrutura robusta para ser implantado. Basta possuir internet e utilizar!</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-default"/>



<h4>&#8211;<strong>Posso usar meu número de telefone comercial atual?</strong></h4>



<p>Sim, é possível fazer a portabilidade do seu número de telefone atual diretamente para a plataforma. Mas caso queira um novo número de telefone é possível contratar números e ramais ilimitados a qualquer momento.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-default"/>



<h4>&#8211;<strong>Posso utilizar os telefones que já possuo ou devo adquirir novos?</strong></h4>



<p>Você pode aproveitar as videoconferências, chamadas de voz, mensagens e todos os recursos administrativos diretamente em seu computador ou smartphone, sem precisar de equipamentos telefônicos especiais. Mas se prefere utilizar um telefone físico, é necessário que este seja um telefone VOIP.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-default"/>



<h4>&#8211;<strong>Posso configurar o telefone para tocar em mais de 1 aparelho?</strong></h4>



<p>Sim, é possível configurar para tocar em vários aparelhos simultaneamente com o mesmo ramal ou em vários ramais diferentes por meio de um grupo de chamada.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-default"/>



<h4>&#8211;<strong>Em caso de queda de energia ou internet ficarei sem telefone?</strong></h4>



<p>Primeiramente deve-se lembrar que por se tratar de um sistema totalmente em nuvem é necessário que haja internet para utilizar, porém para casos como este é possível acessar seu ramal através de um aplicativo mobile disponível em Android e IOS. Também é possível configurar um redirecionamento de chamadas para um telefone fixo para caso a internet caia.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-default"/>



<h4>&#8211;<strong>Como funcionam as versões para celular e computador?</strong></h4>



<p>Tanto pelo celular quanto pelo computador é possível utilizar seu ramal para ligações, envio de mensagens e videoconferência. Basta acessar sua conta no aplicativo mobile do celular ou pelo navegador no seu computador e utilizar todas as ferramentas.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-default"/>



<h4>&#8211;<strong>Como funciona o telefone VOIP?</strong></h4>



<p>É realizada a configuração do telefone VOIP junto a seu PABX e depois ambos são sincronizados. Após isto seu telefone estará pronto para trabalhar com seu ramal de onde estiver. Basta conectá-lo a internet e utilizar.<br>Mas lembre, as funcionalidades disponíveis no telefone dependem do modelo adquirido.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-default"/>



<h4>&#8211;<strong>Tenho mais de uma loja, preciso ter um número para cada uma?</strong></h4>



<p>É possível realizar a interligação de todas as suas lojas com uma única central telefónica!<br>Com nosso PABX é possível compartilhar um único número de telefone entre todas as suas lojas. O cliente é atendido por meio de uma URA que lhe redireciona automaticamente para a loja ou setor com o qual ele deseja falar.<br>Caso você já possua diversos números sendo divulgados, é possível configurar para que todos redirecionem para a mesma URA ou que cada número utilize a sua própria sequência de atendimento.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-default"/>



<h2>Bistec VOIP</h2>



<p>Adquira este sistema e tenha:</p>



<ul><li>Ramal ilimitado fixo e móvel;</li><li>Aparelho telefônico;</li><li>Portabilidade;</li><li>Ligações locais e interurbanas;</li><li>Portal de controle de chamadas;</li><li>Sala de reuniões c/ Videoconferência;</li><li>Personalização de propaganda;</li><li>Mensagem de texto;</li><li>Suporte 24 horas;</li><li>Segurança e privacidade de nível empresarial.</li></ul>



<p>Gostou? Com a evolução da tecnologia as empresas precisam estar sempre empenhadas em adquirir diferenciais de mercado e sistemas que facilitem a gestão do negócio. Entre já em contato&nbsp;para&nbsp;saber mais informações e contratar.</p>



<p>Conheça melhor o Bistec VOIP acessando nosso <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Wfy0Kqx_mjQ" data-rel="lightbox-video-0" target="_blank" aria-label="undefined (opens in a new tab)" rel="noreferrer noopener">canal do Youtube</a>.<br>Acesse também nosso site e conheça todo nosso <a aria-label="undefined (opens in a new tab)" href="https://www.bistec.com.br/portfolio/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">portfólio</a>.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-wide"/>



<p style="font-size:14px">Texto criado por Patricia Marques<br>Auxiliar comercial<br><img class="wp-image-1839" style="width: 130px;" src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Patricia-Marques.png" alt="" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Patricia-Marques.png 295w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/03/Patricia-Marques-206x300.png 206w" sizes="(max-width: 295px) 100vw, 295px" /><br><br>Texto editado por Gustavo Salustiano<br>Técnico em T.I<br><img class="wp-image-1630" style="width: 130px;" src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario.jpg" alt="Funcionário Gustavo Salustiano" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario.jpg 1200w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-229x300.jpg 229w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-783x1024.jpg 783w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-768x1005.jpg 768w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-1174x1536.jpg 1174w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-640x837.jpg 640w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/03/23/semana12/">VOIP como meio de comunicação</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.bistec.com.br/2022/03/23/semana12/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
