<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Sistema de gestão &#8211; Bistec</title>
	<atom:link href="https://www.bistec.com.br/tag/sistema-de-gestao/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.bistec.com.br</link>
	<description>Tecnologia para todo negócio</description>
	<lastBuildDate>Mon, 21 Feb 2022 12:59:52 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.4.10</generator>
	<item>
		<title>Automatize seus orçamentos e pedidos, saia já das anotações!</title>
		<link>https://www.bistec.com.br/2022/01/26/automatize-seus-orcamentos-e-pedidos-saia-ja-das-anotacoes/</link>
					<comments>https://www.bistec.com.br/2022/01/26/automatize-seus-orcamentos-e-pedidos-saia-ja-das-anotacoes/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Gustavo Silva Salustiano]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 Jan 2022 03:01:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bistec Update]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec Automação]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec Consultoria em TI]]></category>
		<category><![CDATA[Materiais de construção]]></category>
		<category><![CDATA[Sistema de gestão]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.bistec.com.br/?p=1629</guid>

					<description><![CDATA[<p><strong>Como gerenciar seus orçamentos e pedidos?</strong></p>
<p>No ramo de materiais para construção é normal que seu cliente compre aos poucos de acordo com a necessidade e acerte o valor ao final da obra ou do mês. Mas como não se perder no meio de tantas vendas?</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/01/26/automatize-seus-orcamentos-e-pedidos-saia-ja-das-anotacoes/">Automatize seus orçamentos e pedidos, saia já das anotações!</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h4>Como gerenciar seus orçamentos e pedidos?</h4>



<p>No ramo de materiais para construção é normal que seu cliente compre aos poucos de acordo com a necessidade e acerte o valor ao final da obra ou do mês. Como não se perder no meio de tantas vendas?</p>



<p>Com um sistema para controle dos seus pedidos de compra e venda você tem todas as “anotações” reunidas em um só lugar de maneira fácil. Também conseguirá saber tudo que já foi pago e o que seu cliente ainda deve.</p>



<p>E as melhorias não param por aí. Com um sistema de automação você também pode aproveitar uma melhor gestão do estoque dos seus produtos sabendo sempre quanto você possui de cada mercadoria. Desta forma você nunca ficará sem produtos no estoque e ainda terá um controle do custo dos seus produtos para saber qual fornecedor está fazendo o melhor preço.</p>



<p>Gostou dessas funcionalidades? Conheça melhor o que um bom sistema de gestão pode lhe trazer.</p>



<h5>Algumas funcionalidades:</h5>



<ul><li>Pedidos de compra e venda: Para saber tudo que seu cliente comprou e faturar aos poucos ou de maneira unificada;</li><li>Contas a receber e pagar: Para ter um controle total do que cada cliente lhe deve e como anda o faturamento da empresa;</li><li>Pré-venda: Para que cada vendedor possa lançar o que está sendo comprado por seu cliente e finalizar de maneira rápida no frente de caixa;</li><li>Gestão de estoque: Para ter um controle total dos seus produtos, como quantidade em estoque, custo de compra, lucro, dentre outras coisas;</li><li>Gestão de pessoas: Para acompanhar o histórico de compras e pagamentos dos seus clientes;</li><li>Documentos fiscais: Para estar em dia com a legislação e não ser pego de surpresa;</li><li>Relatórios: Para saber a fundo tudo que acontece na sua empresa.</li></ul>



<p>Porém mesmo com todas estas funcionalidades, um bom sistema depende majoritariamente de como você o utiliza. Não adianta ter todas as ferramentas se você não sabe utiliza-las, certo?</p>



<p>Pensando nisso a Bistec busca sempre trazer para você sistemas completos e de fácil entendimento, além de estar sempre presente lhe auxiliando com todas as dúvidas. Esta é a experiência que adquirimos com tantos anos de mercado para melhor atende-lo.</p>



<p>Entre já em contato com nossa equipe e descubra os produtos e sistemas que irão te atender da melhor forma.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-wide"/>



<p style="font-size:14px">Texto criado por Gustavo Salustiano<br>Técnico em T.I.<br><img class="wp-image-1630" style="width: 150px;" src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario.jpg" alt="Funcionário Gustavo Salustiano" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario.jpg 1200w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-229x300.jpg 229w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-783x1024.jpg 783w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-768x1005.jpg 768w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-1174x1536.jpg 1174w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-640x837.jpg 640w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/01/26/automatize-seus-orcamentos-e-pedidos-saia-ja-das-anotacoes/">Automatize seus orçamentos e pedidos, saia já das anotações!</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.bistec.com.br/2022/01/26/automatize-seus-orcamentos-e-pedidos-saia-ja-das-anotacoes/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
