<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Estoque mínimo &#8211; Bistec</title>
	<atom:link href="https://www.bistec.com.br/tag/estoque-minimo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.bistec.com.br</link>
	<description>Tecnologia para todo negócio</description>
	<lastBuildDate>Tue, 15 Mar 2022 17:25:29 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.4.10</generator>
	<item>
		<title>Você Controla seu Estoque Mínimo?</title>
		<link>https://www.bistec.com.br/2022/03/09/voce-controla-o-estoque-minimo-da-sua-empresa/</link>
					<comments>https://www.bistec.com.br/2022/03/09/voce-controla-o-estoque-minimo-da-sua-empresa/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Gustavo Silva Salustiano]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 Mar 2022 03:01:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bistec Update]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec Automação]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec Consultoria em TI]]></category>
		<category><![CDATA[Controle de estoque]]></category>
		<category><![CDATA[Estoque mínimo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.bistec.com.br/?p=1758</guid>

					<description><![CDATA[<p>Conheça a importância de se controlar o estoque mínimo da sua empresa e não ser pego despreparado.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/03/09/voce-controla-o-estoque-minimo-da-sua-empresa/">Você Controla seu Estoque Mínimo?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Estoque Mínimo</strong>. Um detalhe que pode passar despercebido pelos olhos desatentos dos empresários e comerciantes, mas quando não gerenciado, ocorrem problemas prejudiciais ao comércio. Problemas esses que falaremos a seguir.</p>



<h3>Cenário</h3>



<p>Imagine a seguinte situação: Seu estabelecimento em alta e seus clientes estão comprando sem parar; funcionários correm de um lado para o outro abastecendo os buracos que não param de aparecer nas prateleiras da loja. Em algum momento essa correria faz com que os produtos vão sendo retirados do estoque para serem postos à venda e podem acabar.</p>



<p>Você pode me questionar <em>“Mas Iago, eu faço o controle do meu estoque, sei quando os meus produtos estão precisando de reabastecimento de estoque, no que o Estoque Mínimo pode me ajudar se eu tenho a minha intuição de quando comprar mais ou não?”</em>. Pois bem, o segredo está no fato de que <strong>não serve somente para saber quando o estoque está perto do fim!</strong></p>



<p>O Estoque Mínimo pode ser considerado como uma <strong><u>estratégia de produtos</u></strong>, uma reserva e uma proteção para o seu comércio. Tem a função de <strong>indicar a quantidade mínima</strong> de mercadorias que deve estar <strong>disponível na empresa para que não ocorram falta de itens</strong> ou até mesmo o excesso em estoque. Mesmo que você saiba a data ou o momento correto para abastecer seu estoque, deve levar em consideração que podem ocorrer situações fora do seu planejamento financeiro, situações prejudiciais como produtos que saíram do prazo de validade que devem ser substituídos, além de perda de mercadoria e até mesmo roubo! Isso causa um gasto não-planejado.</p>



<h3>Problemas da falta de gerenciamento</h3>



<p>Imagine que, por um descuido de controle de estoque, um funcionário vá pegar uma peça no estoque para repor na prateleira e então vê que está fora da validade, e pra piorar, essa seria a última do estoque.</p>



<p>Nesse caso, 3 situações pejorativas ocorreram:</p>



<ol type="1"><li>A falta de cuidado ao saber se o estoque está no fim;</li><li>Não ter a informação de que o estoque está quase na última peça;</li><li>Não ter controle de validade do produto.</li></ol>



<p>Pode-se entender então que o Estoque Mínimo é uma <strong>forma da sua empresa se precaver de gastos imprevistos</strong> (como os citados acima), sendo uma ferramenta fundamental para a estratégia de compra de mercadorias de maneira lógica e funcional. Utilizando o Estoque Mínimo bem como o <em>Controle de Estoque</em> você conseguirá administrar seu comércio de forma estratégica, econômica e lucrativa!</p>



<p>E então? Quer começar a controlar o Estoque Mínimo hoje mesmo mas não conhece uma ferramenta para isso?</p>



<p>A BISTEC te ajuda nessa parte! Contamos com <a href="https://www.bistec.com.br/portfolio/"><strong>várias soluções</strong></a> para tirar você do sufoco do antigo comércio! Acesse <a href="https://www.bistec.com.br"><strong>www.bistec.com.br</strong></a> e descubra um mundo tecnológico para seu comércio!</p>



<p>Acesse também nosso <a href="https://www.facebook.com/Bistecweb"><strong>facebook</strong></a> e fique sempre por dentro das novidades.</p>



<p>Confie a informatização do seu empreendimento na <strong><em><u>BISTEC</u></em></strong>!</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-wide"/>



<p style="font-size:14px">Texto criado por Iago Gutierrez<br>Auxiliar Técnico<br><img class="wp-image-1667" style="width: 150px;" src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/Iago-Gutierrez.png" alt="Iago Gutierrez" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/Iago-Gutierrez.png 716w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/Iago-Gutierrez-298x300.png 298w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/Iago-Gutierrez-150x150.png 150w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/Iago-Gutierrez-640x644.png 640w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/02/Iago-Gutierrez-120x120.png 120w" sizes="(max-width: 716px) 100vw, 716px" /></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/03/09/voce-controla-o-estoque-minimo-da-sua-empresa/">Você Controla seu Estoque Mínimo?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.bistec.com.br/2022/03/09/voce-controla-o-estoque-minimo-da-sua-empresa/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
