<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Locação de equipamentos &#8211; Bistec</title>
	<atom:link href="https://www.bistec.com.br/tag/locacao-de-equipamentos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.bistec.com.br</link>
	<description>Tecnologia para todo negócio</description>
	<lastBuildDate>Thu, 07 Apr 2022 13:20:34 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.4.12</generator>
	<item>
		<title>Locação de equipamentos é com o Bistec Renting!</title>
		<link>https://www.bistec.com.br/2022/04/06/semana14/</link>
					<comments>https://www.bistec.com.br/2022/04/06/semana14/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Gustavo Silva Salustiano]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Apr 2022 03:01:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bistec Update]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec Consultoria em TI]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec Renting]]></category>
		<category><![CDATA[Locação de equipamentos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.bistec.com.br/?p=1887</guid>

					<description><![CDATA[<p>Você conhece os benefícios da locação de equipamentos para sua empresa? Se ainda não conhece leia um pouco do que nossa equipe comercial preparou para você!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/04/06/semana14/">Locação de equipamentos é com o Bistec Renting!</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Você sabe o que é o Bistec Renting? Se não conhecia, não se preocupe. Você sabia que grande parte das empresas brasileiras ainda desconhecem os benefícios do aluguel de equipamentos?</p>



<p>Pois é, a cada dia mais empresários descobrem e desfrutam das vantagens da locação de equipamentos para satisfazerem suas necessidades de forma prática e econômica.</p>



<p>Esta solução tem sido a mais atrativa do mercado, pois permite que você preserve as suas linhas de crédito junto aos bancos e assim faça um investimento rentável durante o ciclo de vida dos seus equipamentos.</p>



<p>Já pensou se o seu computador apresentasse um problema e a única solução seria comprar um novo? Com o Bistec renting você não terá esse problema! A Bistec cuida de tudo!</p>



<p>Com a Bistec você pode fazer a locação de computadores, impressoras, servidores, tudo de acordo com a sua necessidade. Isso tudo pensando em reduzir os custos e aumentar a sua produtividade.</p>



<h3>Principais vantagens do Bistec Renting:</h3>



<ul><li>Equipamentos sempre atualizados: A cada ciclo do contrato todos os seus equipamentos são trocados por versões mais atuais;</li></ul>



<ul><li>Incentivos fiscais: A empresa pode utilizar o valor da locação para desconto no pagamento de IRPJ e outros tributos;</li></ul>



<ul><li>Locação 100% sem entrada: Com a locação você não precisa de um grande investimento inicial. Todo o valor pode ser parcelado sem a necessidade de entrada;</li></ul>



<ul><li>Maior Eficiência em TI: Possua maior eficiência estando sempre com equipamentos atualizados sem gastar mais por isso;</li></ul>



<ul><li>Parcelas Fixas: As parcelas são fixas, dessa forma você pode organizar seus gastos de maneira fácil.</li></ul>



<p>Melhore sua liquidez e mantenha seu parque tecnológico sempre atualizado adquirindo equipamentos de TI através de locação.</p>



<p>Conheça mais do nosso <a href="https://www.bistec.com.br/portfolio/">portfólio</a> acessando no site.<br>Acesse também nosso canal no <a href="https://www.youtube.com/c/BistecBr">youtube</a> e conheça sobre nossos equipamentos e soluções.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-wide"/>



<p style="font-size:14px">Texto desenvolvido pela equipe comercial da Bistec</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/04/06/semana14/">Locação de equipamentos é com o Bistec Renting!</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.bistec.com.br/2022/04/06/semana14/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
