<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Bistec Soft &#8211; Bistec</title>
	<atom:link href="https://www.bistec.com.br/tag/bistec-soft/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.bistec.com.br</link>
	<description>Tecnologia para todo negócio</description>
	<lastBuildDate>Fri, 11 Mar 2022 20:47:42 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.4.10</generator>
	<item>
		<title>Mantenha seus dados seguros. Faça Backup!</title>
		<link>https://www.bistec.com.br/2022/03/02/qual-a-importancia-de-um-backup-hoje/</link>
					<comments>https://www.bistec.com.br/2022/03/02/qual-a-importancia-de-um-backup-hoje/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Gustavo Silva Salustiano]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 Mar 2022 03:01:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bistec Update]]></category>
		<category><![CDATA[Backup]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec Consultoria em TI]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec Soft]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.bistec.com.br/?p=1708</guid>

					<description><![CDATA[<p>Você sabe qual a importância de um backup? Conheça para o que serve e as melhores formas de faze-lo.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/03/02/qual-a-importancia-de-um-backup-hoje/">Mantenha seus dados seguros. Faça Backup!</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p style="font-size:10px">Imagem 1 &#8211; tipos de backup &#8211; <a href="https://br.vexels.com/vetores/previsualizar/125478/fundo-verde-futurista-abstrato">Fundo vetor criado por vexels &#8211; br.vexels.com</a></p>



<h2><strong><em>Qual a importância de um backup hoje?</em></strong></h2>



<p>Atualmente quase tudo que fazemos no nosso dia a dia envolve tecnologia. Seja utilizando Smartphones, o GPS integrado a seu carro, consumindo conteúdo streaming na sua Smart TV, dentre outras coisas. Dessa forma, cada aspecto da nossa vida está ficando entrelaçado com a utilização de tecnologias para agilizar e facilitar as coisas.</p>



<p>No ambiente corporativo isto não é diferente. Imagine como seria hoje em dia as pilhas de papéis necessárias para controlar as vendas da sua empresa e o faturamento de todas as contas sem a utilização de um sistema para gerenciá-los? Ou como seria não possuir redes sociais, sites ou qualquer meio das pessoas encontrarem sua empresa na internet?</p>



<p>Hoje a utilização de sistemas informatizados se tornou algo imprescindível para a boa gestão e sucesso de qualquer empresa. Mas também é necessário tomar cuidado, existe uma máxima no mundo da informática de que “nenhum sistema é 100% seguro”. Mas não se preocupe, um backup pode salvar sua vida.</p>



<p>Muitos sistemas hoje em dia funcionam totalmente na nuvem. Nestes casos o próprio fornecedor do sistema ou serviço costuma ficar responsável por garantir a realização e manutenção do backup. Mas para sistemas instalados localmente em seu computador, normalmente é você quem deve manter a segurança dos dados.</p>



<h2><em><strong>Boas Práticas</strong></em> para backup</h2>



<p>Independente do sistema que você esteja utilizando ou dos arquivos que deseja salvar, existem algumas boas práticas que podem ser seguidas para manter um bom backup. São algumas delas:</p>



<p>&#8211;<strong><u>Manter em um local seguro</u></strong>: Não adianta nada você ter um backup do seu sistema, mas guardá-lo no mesmo computador onde está o sistema, pois caso haja uma pane você perderá o sistema e o backup. Portanto mantenha sempre seu backup em alguma unidade externa e segura como um pendrive, HD externo ou na nuvem.</p>



<p>&#8211;<strong><u>Manter sempre atualizado</u></strong>: Você deve analisar qual o fluxo de inserção e alteração dos seus dados e dessa forma definir se o backup será feito mensalmente, semanalmente, diariamente ou até mesmo várias vezes no mesmo dia.</p>



<p>&#8211;<strong><u>Possuir versionamento</u></strong>: Procure sempre manter mais de uma versão do seu backup. Caso aconteça algo com seu backup atual, como ele ficando inacessível ou algum arquivo dentro dele ter sido apagado antes da realização do último backup é imprescindível que você possua outras versões mais antigas para serem restauradas.</p>



<p>&#8211;<strong><u>Testar sempre</u></strong>: Por último, mas não menos importante, já pensou ter um backup dos seus dados e ao precisar recuperá-los descobrir que ele estava salvando os arquivos errados? Por isso faça regularmente testes de restauração dos seus backups para ter certeza que estão funcionando.</p>



<h2><strong><em>Backups automáticos na nuvem</em></strong></h2>



<p>Pensando na melhor forma de manter seus dados seguros, a Bistec disponibiliza uma ferramenta de backup na nuvem 100% automatizada e segura.</p>



<p>Com o <a href="https://bistec.backupmanager.info/">Bistec Cloud</a> é possível realizar o backup tanto do seu sistema quanto dos seus arquivos pessoais de forma automática em um servidor na nuvem com alta disponibilidade e recuperá-los quando quiser. Algumas das características deste serviço são:</p>



<ul><li>Backups criptografados;</li><li>Agendamento personalizado para a realização dos backups;</li><li>Data centers World Class Tier III;</li><li>Realiza backups completos e incrementais;</li><li>Possui versionamento e retenção de dados personalizada;</li><li>Integração com os maiores bancos de dados do mercado (Oracle, MS SQL, MySQL, Postgre, Firebird, dentre outros);</li><li>Alta taxa de compressão para economia de espaço de armazenamento.</li></ul>



<p>A ferramenta conta também com um portal para gerenciamento e você ainda conta com uma equipe técnica para te ajudar com qualquer problema que aconteça.</p>



<p>Para mais informações acesse nosso site e conheça todo nosso <strong><a href="https://www.bistec.com.br/portfolio/">portfólio</a></strong>, voltado a atender você e sua empresa com o que há de melhor no mercado.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-wide"/>



<p style="font-size:14px">Texto criado por Gustavo Salustiano<br>Técnico em T.I.<br><img class="wp-image-1630" style="width: 150px;" src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario.jpg" alt="Funcionário Gustavo Salustiano" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario.jpg 1200w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-229x300.jpg 229w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-783x1024.jpg 783w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-768x1005.jpg 768w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-1174x1536.jpg 1174w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-640x837.jpg 640w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/03/02/qual-a-importancia-de-um-backup-hoje/">Mantenha seus dados seguros. Faça Backup!</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.bistec.com.br/2022/03/02/qual-a-importancia-de-um-backup-hoje/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Você não controla o estoque do seu restaurante?</title>
		<link>https://www.bistec.com.br/2022/01/19/conheca-ja-o-futura-gourmet/</link>
					<comments>https://www.bistec.com.br/2022/01/19/conheca-ja-o-futura-gourmet/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Gustavo Silva Salustiano]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 19 Jan 2022 03:01:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bistec Update]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec Consultoria em TI]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec Soft]]></category>
		<category><![CDATA[Controle de comandas]]></category>
		<category><![CDATA[Controle de delivery]]></category>
		<category><![CDATA[Controle de mesas]]></category>
		<category><![CDATA[Gestão de restaurantes]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.bistec.com.br/?p=1611</guid>

					<description><![CDATA[<p>Se você é dono de restaurante e sofre com a falta de controle de estoque porque não possui um software adequado para isso, está no lugar certo. A Bistec pode te ajudar!  </p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/01/19/conheca-ja-o-futura-gourmet/">Você não controla o estoque do seu restaurante?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Se você é dono de restaurante e sofre com a falta de controle de estoque porque não possui um software adequado para isso, está no lugar certo. A Bistec pode te ajudar!  </p>



<p>Imagina o cliente pedir um lanche e assim que você passar o pedido para a cozinha, eles verificarem que o pão, o hambúrguer ou algum outro ingrediente está em falta? Com certeza isso causaria um incômodo gigante para o cliente e para o seu restaurante, e você estaria no risco de perder o cliente.</p>



<p>Além disto, a falta do controle de estoque pode resultar em:</p>



<ol type="1"><li>Realizar compras de produtos específicos em excesso;</li><li>Não realizar compras de certos produtos;</li><li>Desperdício de alimentos, fazendo com que muitos alimentos fiquem estocados e acabem passando da validade ou que não estejam frescos para serem entregues aos consumidores.</li></ol>



<p>O sistema Gourmet Server consegue te ajudar nisso, com o menu de movimentação de estoque (ajuste). Nesse menu, a movimentação de estoque é feita por meio de ajuste de entrada ou de saída e você precisará indicar qual produto sofrerá a alteração no estoque.</p>



<h4>No Gourmet Server</h4>



<p>É possível realizar também outros cadastros como:</p>



<ul><li>Clientes, funcionários e garçons;</li><li>Pizzas e porções, Pratos e refeições, Massas e bordas;</li><li>Combos;</li><li>Montagem de refeição.</li></ul>



<p>E alguns outros controles como cadastrar contas a pagar, contas a receber, emitir nota fiscal eletrônica e gerar diversos relatórios.</p>



<h4>No Gourmet (PDV)</h4>



<p>Utilizado para realizar as vendas e emitir os cupons fiscais eletrônicos. Também é possível realizar:</p>



<ul><li>Controle de mesa, comanda e delivery;</li><li>Impressões distintas de um único pedido, direcionando-as para o bar, cozinha, etc.</li></ul>



<p>Com o Futura Gourmet, o seu restaurante estará completo na hora de cadastro, vendas e controles para a gestão de seu negócio. Para qualquer dúvida entre em contato com a nossa equipe.</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-wide"/>



<p style="font-size:14px">Texto criado por Daniela Giuffrida<br>Auxiliar Técnica<br><img class="wp-image-1624" style="width: 150px;" src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Daniela-Giuffrida.jpg" alt="" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Daniela-Giuffrida.jpg 720w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Daniela-Giuffrida-258x300.jpg 258w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Daniela-Giuffrida-640x744.jpg 640w" sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" /></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/01/19/conheca-ja-o-futura-gourmet/">Você não controla o estoque do seu restaurante?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.bistec.com.br/2022/01/19/conheca-ja-o-futura-gourmet/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Não perca vendas em tempo de quarentena &#8211; BISTEC + Jivo</title>
		<link>https://www.bistec.com.br/2020/04/15/nao-perca-vendas-em-tempo-de-quarentena-bistec-jivo/</link>
					<comments>https://www.bistec.com.br/2020/04/15/nao-perca-vendas-em-tempo-de-quarentena-bistec-jivo/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernando Barreira]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Apr 2020 17:47:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Parceiros]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec + Jivo]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec Consultoria em TI]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec Soft]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.bistec.com.br/?p=1394</guid>

					<description><![CDATA[<p>Uma parceria que traz grandes benefícios para sua empresa neste tempo de pandemia. Conheça a solução que a Bistec Consultoria em T.I. traz para você junto ao Jivo Chat.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2020/04/15/nao-perca-vendas-em-tempo-de-quarentena-bistec-jivo/">Não perca vendas em tempo de quarentena &#8211; BISTEC + Jivo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-text-align-center"> <strong>Em tempo de quarentena a vida dos empresários, seja de qual for o seu segmento de atuação, se transformou da noite para o dia e várias dúvidas precisam ser sanadas. Esperamos poder contribuir com a manutenção das suas vendas utilizando a ferramenta Q&amp;A &#8211; Perguntas e respostas a seguir.</strong> </p>



<h4 class="has-text-align-center"><strong>É possível continuar atendendo os meus clientes mesmo com a empresa fechada?</strong>  </h4>



<p class="has-text-align-center">Sim, inclusive você já parou para pensar em quantas vendas você já está deixando de realizar para as pessoas que acessam o site da sua empresa e não são atendidas de forma proativa. Teste&nbsp;<a rel="noreferrer noopener" href="https://www.jivochat.com.br/?partner_id=23677&amp;pricelist_id=114&amp;lang=pt" target="_blank">agora mesmo</a>&nbsp;a solução de comunicação para conversar e monitorar&nbsp;<strong>visitantes</strong>&nbsp;através de chat online, Facebook messenger, telefone e e-mail&nbsp;<strong>em tempo real</strong>. É isso mesmo, com uma única ferramenta, a sua equipe atende os visitantes que estejam em qualquer um destes canais. </p>



<h4 class="has-text-align-center"><strong>Posso utilizar esta ferramenta para atender os meus clientes do Delivery?</strong></h4>



<p class="has-text-align-center"> Claro, as suas vendas estarão garantidas enquanto os seus atendentes estiverem conectados. Outro ponto importante é que mesmo fora do seu horário de expediente o seu cliente consegue enviar mensagens que podem ser recebidas via e-mail e também pelos atendentes, assim que estiverem conectados novamente. Outra funcionalidade interessante é a definição de um status para cada atendimento realizado, como por exemplo, pedido enviado para a cozinha. A criação de lembretes para retornar um contato e a definição de um operador responsável para um determinado cliente também são funcionalidades que podem contribuir com a gestão da sua empresa. </p>



<h4 class="has-text-align-center"><strong>Mas os meus colaboradores também estão de quarentena, e agora? Como faço para atender os meus clientes?</strong></h4>



<p class="has-text-align-center"> Não tem problema, o seu colaborador continuará atendendo os seus clientes. Os atendentes podem acessar a solução tanto via navegador ou via aplicativo instalado no computador ou celular. Ainda é possível configurar quais atendentes poderão acessar quais canais. Por exemplo, o nosso colaborador Gustavo (Destaque na figura abaixo) atende os canais, site institucional e suporte técnico, já a nossa colaboradora Patricia, atende aos canais e-commerce, site institucional e Facebook messenger. Por exemplo, ao acessar o site da empresa o cliente é surpreendido com um convite proativo,&nbsp; A mensagem é enviada de forma automática depois de transcorrido um tempo de visita em uma mesma página. No caso de um e-commerce, esta ação demostra ao cliente que ele terá um suporte para esclarecer possíveis dúvidas comerciais ou técnicas sobre os produtos ou serviços, fazendo com que o visitante fique mais propenso a se tornar um cliente. </p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2020/04/jivo-proativo-1-1024x479.jpg" alt="" class="wp-image-1402" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2020/04/jivo-proativo-1-1024x479.jpg 1024w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2020/04/jivo-proativo-1-300x140.jpg 300w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2020/04/jivo-proativo-1-768x360.jpg 768w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2020/04/jivo-proativo-1-640x300.jpg 640w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2020/04/jivo-proativo-1.jpg 1350w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<h4 class="has-text-align-center"><strong>Mas e se um colaborador do setor comercial quiser falar com um do financeiro, é possível?</strong></h4>



<p class="has-text-align-center"> Esta é uma funcionalidade que também esta integrada a solução e que com certeza será mais utilizada durante a quarentena que estamos passando. É natural que aconteça vários momentos de comunicação entre os seus colaboradores, seja para a execução de um processo de negócio ou até mesmo para tirar uma dúvida de um cliente que está em atendimento no momento.</p>



<p class="has-text-align-center">O recurso <strong>departamentos</strong> é outra opção que ajuda a agilizar o atendimento ao seu cliente. Por exemplo, no caso da nossa empresa, dividimos os operadores entre os departamentos comercial, financeiro e suporte técnico. Desta forma, o cliente será atendido pelos operadores de acordo com a sua necessidade, maximizando assim o atendimento por parte dos operadores. Pode-se inclusive direcionar o visitante aos operadores de um determinado departamento de acordo com a URL (endereço eletrônico) em que o visitante estiver navegando. Por exemplo, quando os visitantes estiverem navegando na página<a rel="noreferrer noopener" href="https://www.bistec.com.br/suporte/" target="_blank"> https://www.bistec.com.br/suporte/</a> página exclusiva para suporte técnico para os nossos clientes de contrato, um convite proativo será enviado por um dos operadores que integra o nosso departamento de suporte técnico.  </p>



<h4 class="has-text-align-center"><strong>É possível criar grupos de comunicação entre os colaboradores de um setor específico?</strong></h4>



<p class="has-text-align-center">Esta foi uma funcionalidade liberada recentemente, mas não somente entre colaboradores do mesmo setor. Assim como em outros conhecidos APPs de comunicação, é possível criar grupos com os colaboradores de qualquer setor da empresa para tratar de assuntos diversos, como a duvida de um cliente, a entrega de um novo projeto, ou qualquer outro assunto que precise ser tratado em grupo.</p>



<h4 class="has-text-align-center"><strong>Tenho mais de uma loja, consigo atender clientes de cidades diferentes?</strong></h4>



<p class="has-text-align-center"> Se a sua empresa tem filiais, isto não é um problema para a solução. Basta ativar o&nbsp;<strong>recurso regiões</strong>. Com este recurso ativado, cada vez que um visitante entra em contato, o mesmo será conectado com os operadores mais próximos. Por exemplo, se a matriz da sua empresa esta em São Paulo e a filial em Santos, de acordo com a localização do visitante, ele será direcionado para os operadores da matriz ou da filial. </p>



<p class="has-text-align-center"> Estamos prontos para esclarecer ainda mais estas dúvidas ou outras que você ainda pode ter. Venha conferir como a solução pode contribuir com a sua empresa. </p>



<p class="has-text-align-center"> Gostou da novidade? Então clique&nbsp;<a rel="noreferrer noopener" href="https://www.jivochat.com.br/?partner_id=23677&amp;pricelist_id=114&amp;lang=pt" target="_blank">AQUI</a>&nbsp;e teste a solução por 14 dias.&nbsp; </p>



<p></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2020/04/15/nao-perca-vendas-em-tempo-de-quarentena-bistec-jivo/">Não perca vendas em tempo de quarentena &#8211; BISTEC + Jivo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.bistec.com.br/2020/04/15/nao-perca-vendas-em-tempo-de-quarentena-bistec-jivo/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>BISTEC + Jivo</title>
		<link>https://www.bistec.com.br/2019/04/22/bistec-jivo/</link>
					<comments>https://www.bistec.com.br/2019/04/22/bistec-jivo/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernando Barreira]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Apr 2019 14:00:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Parceiros]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec + Jivo]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec Consultoria em TI]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec Soft]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.bistec.com.br/?p=1124</guid>

					<description><![CDATA[<p>É com esta proposta que anunciamos a nossa nova parceria com a empresa Jivo. Trata-se de uma solução de comunicação para conversar e monitorar visitantes através de chat online, Facebook messenger, telefone e e-mail em tempo real.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2019/04/22/bistec-jivo/">BISTEC + Jivo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h4 class="has-text-align-center"><strong>Converse com os seus visitantes em&nbsp;tempo&nbsp;real&nbsp;e&nbsp;venda&nbsp;muito&nbsp;mais.</strong></h4>



<p class="has-text-align-center">É com esta proposta que anunciamos a nossa nova parceria com a empresa Jivo. Trata-se de uma solução de comunicação para conversar e monitorar&nbsp;<strong>visitantes</strong>&nbsp;através de chat online, Facebook messenger, telefone e e-mail&nbsp;<strong>em tempo real</strong>.</p>



<p class="has-text-align-center">Dentre as principais funcionalidades podemos destacar o<strong> layout personalizável</strong> que se adapta perfeitamente ao seu site e ainda possui suporte para todos os sistemas, navegadores e dispositivos móveis modernos. </p>



<p class="has-text-align-center">Na figura abaixo é possível verificar a funcionalidade de <strong>convites proativos</strong>. A mensagem é enviada de forma automática depois de transcorrido um tempo de visita em uma mesma página. No caso de um e-commerce, esta ação demostra ao cliente que ele terá um suporte para esclarecer possíveis dúvidas comerciais ou técnicas sobre os produtos ou serviços, fazendo com que o visitante fique mais propenso a se tornar um cliente.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2019/04/jivo-e-commerce-1024x510.png" alt="" class="wp-image-1125" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2019/04/jivo-e-commerce-1024x510.png 1024w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2019/04/jivo-e-commerce-300x150.png 300w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2019/04/jivo-e-commerce-768x383.png 768w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2019/04/jivo-e-commerce-640x319.png 640w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2019/04/jivo-e-commerce.png 1248w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-text-align-center">Os atendentes podem acessar a solução tanto via navegador ou via aplicativo instalado no computador ou celular. Ainda é possível configurar quais atendentes poderão acessar quais canais. Por exemplo, a nossa colaboradora Patrícia (Destaque na figura acima) atende os canais de e-commerce, site institucional e Facebook messenger.</p>



<h4 class="has-text-align-center">Alguns recursos</h4>



<p class="has-text-align-center">O <strong>callback</strong> é outra opção de comunicação muito interessante que a sua empresa pode disponibilizar ao seu cliente. Os telefones dos seus operadores irão tocar assim que um visitante solicitar um callback. Quando um dos operadores aceita-lo, os outros operadores deixam de ouvir a ligação e uma chamada é realizada para o número fornecido pelo visitante. Desta forma, o operador estará conectado ao cliente pelo chat e pelo telefone ao mesmo tempo.</p>



<p class="has-text-align-center">A sua empresa tem filiais, isto não é problema para a solução. Basta ativar o <strong>recurso regiões</strong>. Com este recurso ativado, cada vez que um visitante entra em contato, o mesmo será conectado com os operadores mais próximos. Por exemplo, se a matriz da sua empresa esta em São Paulo e a filial em Santos, de acordo com a localização do visitante, ele será direcionado para os operadores da matriz ou da filial. </p>



<p class="has-text-align-center">O recurso <strong>departamentos</strong> é outra opção que ajuda a agilizar o atendimento ao seu cliente. Por exemplo, no caso da nossa empresa, dividimos os operadores entre os departamentos comercial, financeiro e suporte técnico. Desta forma, o cliente será atendido pelos operadores de acordo com a sua necessidade, maximizando assim o atendimento por parte dos operadores. Pode-se inclusive direcionar o visitante aos operadores de um determinado departamento de acordo com a URL (endereço eletrônico) em que o visitante estiver navegando. Por exemplo, quando os visitantes estiverem navegando na página<a href="https://www.bistec.com.br/suporte/"> https://www.bistec.com.br/suporte/</a> página exclusiva para suporte técnico para os nossos clientes de contrato, um convite proativo será enviado por um dos operadores que integra o nosso departamento de suporte técnico.</p>



<h4 class="has-text-align-center">Citação</h4>



<p class="has-text-align-center"> &#8220;Gostamos tanto da solução, que decidimos integra-la ao nosso portfólio de produtos. Nossa equipe comercial e técnica já esta pronta para esclarecer as dúvidas e auxiliar nossos clientes no processo de implantação da ferramenta.&#8221;, disse Fernando Barreira, CIO da BISTEC.</p>



<p class="has-text-align-center">Nossos clientes já poderão utilizar a ferramenta para tirar dúvidas comerciais e técnicas sobre os produtos e serviços comercializados pela empresa acessando o nosso e-commerce em <a href="https://www.cupomfiscaleletronico.com.br/">www.cupomfiscaleletronico.com.br</a> , site institucional em <a href="https://www.bistec.com.br/">www.bistec.com.br</a> ou ainda utilizando o Facebook messenger em  <br><a href="https://www.facebook.com/Bistecweb">https://www.facebook.com/Bistecweb</a>. </p>



<p>Gostou da novidade? Então clique <a rel="noreferrer noopener" aria-label=" (abre em uma nova aba)" href="https://www.jivochat.com.br?partner_id=23677&amp;pricelist_id=114&amp;lang=pt" target="_blank">AQUI</a> e teste a solução por 14 dias.</p>



<p></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2019/04/22/bistec-jivo/">BISTEC + Jivo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.bistec.com.br/2019/04/22/bistec-jivo/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
