<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Meio Ambiente &#8211; Bistec</title>
	<atom:link href="https://www.bistec.com.br/tag/meio-ambiente/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.bistec.com.br</link>
	<description>Tecnologia para todo negócio</description>
	<lastBuildDate>Thu, 14 Apr 2022 20:55:42 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.4.10</generator>
	<item>
		<title>A tecnologia lado-a-lado com o meio ambiente</title>
		<link>https://www.bistec.com.br/2022/04/14/semana15/</link>
					<comments>https://www.bistec.com.br/2022/04/14/semana15/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Gustavo Silva Salustiano]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Apr 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bistec Update]]></category>
		<category><![CDATA[Bistec Consultoria em TI]]></category>
		<category><![CDATA[Meio Ambiente]]></category>
		<category><![CDATA[T.I. Verde]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.bistec.com.br/?p=1894</guid>

					<description><![CDATA[<p>A tecnologia e o meio ambiente podem andar lado-a-lado. Acesse e descubra qual a importância da sua empresa tomar medidas mais sustenaveis.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/04/14/semana15/">A tecnologia lado-a-lado com o meio ambiente</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Em decorrência à evolução tecnológica ser algo constante, devemos levar em consideração os efeitos negativos que tantos componentes eletrônicos oferecem ao nosso meio ambiente. É ai que a T.I. Verde entra.</p>



<h3>Surgimento</h3>



<p>Para diminuir tais efeitos, foi criado o Pacto Global das Nações Unidas, a maior iniciativa de cidadania corporativa do mundo. Essa iniciativa visa incentivar as empresas com a adoção de 10 princípios relacionados às áreas de direitos humanos, trabalho, meio ambiente e anticorrupção. Destaque para os três princípios relacionados ao meio ambiente:</p>



<p>I. As empresas devem apoiar uma abordagem preventiva aos desafios ambientais<br>II. Desenvolver iniciativas para promover maior responsabilidade ambiental<br>III. Incentivar o desenvolvimento e difusão de tecnologias ambientalmente amigáveis (eco-friendely)<br>(ONU, 1999)</p>



<p>A junção da Tecnologia da Informação e a sustentabilidade gerou o termo conhecido como TI Verde.</p>



<h3>Definição de T.I. Verde</h3>



<p>Tolond (2012) define TI Verde como uma aplicação eficiente (tamanho e capacidade) de tecnologias inteligentes (que gerenciam o consumo de energia) e tecnologias ecologicamente corretas (eco-friendly) em toda a organização.</p>



<p>Gestores de infraestruturas maiores, como a de um Data Center, também devem se preocupar com estes conceitos, principalmente devido ao grande consumo de energia.</p>



<p>Para Barreira (2018) um Data Center Verde, além de priorizar a máxima eficiência energética, deve ser composto em sua plenitude, por uma infraestrutura de tecnologia e de engenharia ambientalmente sustentáveis.</p>



<p>Você deve estar se perguntando o que tudo isto pode ter a ver com sua empresa.</p>



<p>As pequenas e médias empresas representam mais de 1/4 do PIB brasileiro, além de serem a força motriz que movimenta o comércio. Agora pense no tamanho do parque tecnológico de todas estas empresas juntas. Se todos se unem em prol de uma T.I. mais ecológica, com o descarte certo dos equipamentos e utilizando sempre soluções eco-friendly você pode não só contribuir com o meio ambiente como também ter uma diferença significativa na sua conta de luz.</p>



<h3>Exemplo na prática</h3>



<p>Para entender melhor o que significa esta diferença energética usaremos como exemplo dois monitores similares, porém com tecnologias diferentes.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/04/monitores-1024x412.jpg" alt="" class="wp-image-1902" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/04/monitores-1024x412.jpg 1024w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/04/monitores-300x121.jpg 300w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/04/monitores-768x309.jpg 768w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/04/monitores-640x258.jpg 640w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/04/monitores.jpg 1299w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Vemos na imagem que mesmo com um monitor maior, o modelo da Dell possui um consumo de energia menor que o modelo da Samsung. Isto se deve pelas tecnologias utilizadas nele.</p>



<p>Mesmo com poucas diferenças, se pararmos para analisar e otimizar a eficiência energética de todos os equipamentos da empresa (como monitores, computadores, roteadores, impressoras, luzes e uma infinidade de equipamentos), no final, a diferença pode se tornar grande. Sendo uma forma útil e necessária de mudanças, que, de forma grandiosa nas estatísticas, ainda não foram implantadas pelas indústrias e empresas, favorecendo, assim, mais disputa entre Crescimento Industrial X Meio Ambiente, onde sabemos qual lado sofre mais desvantagens e danos&#8230;</p>



<p>Nós da BISTEC, buscando uma forma de ajudar o meio ambiente, apoiamos essa iniciativa sustentável e prestamos todo o auxílio para que sua empresa também colabore com essa ideia, para que assim tenhamos um mundo mais Green novamente.</p>



<p>Ficou interessado? <a href="https://www.bistec.com.br/portfolio/bistec-green/">Entre em contato</a> e saiba como você e sua empresa podem ajudar o planeta!</p>



<hr class="wp-block-separator is-style-wide"/>



<p style="font-size:14px">Texto criado por Gustavo Salustiano<br>Técnico em T.I.<br><img class="wp-image-1630" style="width: 150px;" src="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario.jpg" alt="Funcionário Gustavo Salustiano" srcset="https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario.jpg 1200w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-229x300.jpg 229w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-783x1024.jpg 783w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-768x1005.jpg 768w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-1174x1536.jpg 1174w, https://www.bistec.com.br/wp-content/uploads/2022/01/Gustavo-Salustiano_funcionario-640x837.jpg 640w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br/2022/04/14/semana15/">A tecnologia lado-a-lado com o meio ambiente</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://www.bistec.com.br">Bistec</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.bistec.com.br/2022/04/14/semana15/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
